[{"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【22.2.38度Ⅲ、Ⅳ类场地及9度时，高炉结构应进行抗震验算，并应符合相应的抗震措施要求；6度、7度及8度Ⅰ、Ⅱ类场地时，高炉结构可不进行抗震验算，但应满足相应的抗震措施要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【22.3.26度、7度和8度Ⅰ、Ⅱ类场地时，内燃式热风炉和燃烧室为钢筒支承的外燃式热风炉，以及6度和7度Ⅰ、Ⅱ类场地时燃烧室为钢支架支承的外燃式热风炉，均可不进行结构的抗震验算，但应符合相应的抗震构造措施要求。8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的内燃式热风炉与燃烧室为钢筒支承的外燃式热风炉，以及7度Ⅲ、Ⅳ类场地和8度、9度时的燃烧室为钢支架支承的外燃式热风炉，均应进行水平地震作用的抗震验算，并应符合相应的抗震构造措施要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【22.3.10炉体底部筒壁与底板连接处应做成圆弧形状或设置加劲肋，并应在炉底内设置耐热钢筋混凝土板等。炉底与基础或支架顶板的连接宜采取适当的加强措施，烘炉投产后应拧紧炉底连接螺栓。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【22.3.117度Ⅲ、Ⅳ类场地和8度、9度时，各主要管道与炉体连接处应采取设置加劲肋或局部增大炉壳和管壁厚度等加强措施。9度时，热风主管至各炉体的短管上应设置膨胀器。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【22.3.12位于Ⅲ、Ⅳ类场地或不均匀地基时，每座刚性连通管外燃式热风炉，其蓄热室和燃烧室均应设在同一整片基础上。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【23.2.6尾矿坝地震液化判别简化计算可采用剪应力对比法，其计算方法可按本规范附录K的规定采用。有成熟经验时，亦可采用其他方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【24.1.3索道支架的地基和基础应符合本规范第4章的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【24.2.6支架的纵向水平地震作用，对单线索道可不计入索系对支架的影响；对双线索道，可将承载索的自重集中于支架顶部计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【24.3.3钢支架应符合本规范第7章有关框架抗震构造措施的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【25.4抗震构造措施25.4抗震构造措施25.4.1挡土墙的后填土应采取排水措施，可采用点排水、线排水或面排水。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【25.4.4浆砌片(块)石重力式挡土墙的高度，8度时不宜超过12m，9度时不宜超过10m；超过10m时，应采用混凝土整体浇筑。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第二组：北京(昌平、门头沟、怀柔)，密云；天津(和平、河东、河西、南开、河北、红桥、塘沽、东丽、西青、津南、北辰、武清、宝坻)，蓟县，静海。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：上海(黄浦、徐汇、长宁、静安、普陀、闸北、虹口、杨浦、闵行、宝山、嘉定、浦东、松江、青浦、奉贤)；第二组：天津(大港)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：阳高，天镇；第二组：大同(新荣)，长治(城区、郊区)，阳泉(城区、矿区、郊区)，长治县，左云，右玉，神池，寿阳，昔阳，安泽，平定，和顺，乡宁，垣曲，黎城，潞城，壶关；第三组：平顺，榆社，武乡，娄烦，交口，隰县，蒲县，吉县，静乐，陵川，盂县，沁水，沁县，沁水，朔州(平鲁)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第一组：赤峰(红山*，元宝山区)，喀喇沁旗，巴彦卓尔，五原，乌拉特前旗，凉城；第二组：固阳，武川，和林格尔；第三组：阿拉善左旗。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：第一组：无锡(崇安、南长、北塘、滨湖、惠山)，苏州(金阊、沧浪、平江、虎丘、吴中、相成)，宜兴，常熟，吴江，泰兴，高淳；第二组：南通(崇川、港闸)，海门，启东，通州，张家港，靖江，江阴，无锡(锡山)，建湖，洪泽，丰县；第三组：响水，滨海，阜宁，宝应，金湖，灌南，涟水，楚州。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【2抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：第一组：杭州(拱墅、上城、下城、江干、西湖、滨江、余杭、萧山)，宁波(海曙、江东、江北、鄞州)，湖州(吴兴、南浔)，嘉兴(南湖、秀洲)，温州(鹿城、龙湾、瓯海)，绍兴，绍兴县，长兴，安吉，临安，奉化，象山，德清，嘉善，平湖，海盐，桐乡，海宁，上虞，慈溪，余姚，富阳，平阳，苍南，乐清，永嘉，泰顺，景宁，云和，洞头；第二组：庆元，瑞安。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：第二组：革吉。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：第二组：革吉。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第一组：石嘴山(大武口、惠农)，平罗；第二组：银川(兴庆、金凤、西夏)，吴忠，贺兰，永宁，青铜峡，泾源，灵武，固原；第三组：西吉，中宁，中卫，同心，隆德。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：鄯善；第二组：乌鲁木齐(达坂城)，吐鲁番，和田，和田县，吉木萨尔，洛浦，奇台，伊吾，托克逊，和硕，尉犁，墨玉，策勒，哈密*；第三组：五家渠，克拉玛依(克拉玛依区)，博乐，温泉，阿合奇，阿瓦提，沙雅，图木舒克，莎车，泽普，叶城，麦盖堤，皮山。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.30g：第二组：台南；第三组：台北，桃园，基隆，宜兰，台东，屏东。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【B.0.2丙类构筑物可根据实测土层标准贯入值和土层上覆压力，按下式计算土层剪切波速值：式中：υsi——第i土层的剪切波速(m/s)；N——标准贯入锤击数；σv——土层上覆压力(kPa)；a、m、k——计算系数(指数)，可按表B.0.2采用。表B.0.2计算系数(指数)a、m、k的取值B.0.3丁类构筑物，当缺少当地土层剪切波速的经验公式时，可由岩土性状按下式估计土层剪切波速值：式中：υsi——第i土层的剪切波速(m/s)；hsi——第i层土中点处的深度(m)；c、b——土层剪切波速计算系数和计算指数，可按表B.0.3采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【L.0.2尾矿坝动力分析使用的地震加速度时程应符合下列规定：1应至少选取2条或3条类似场地和地震地质环境的地震加速度记录和1条人工模拟的地震加速度时程曲线。2人工模拟地震加速度时程的目标谱应采用场地的设计反应谱。3地震加速度时程的峰值应采用设计基本加速度值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5地震作用和抗震验算5.1一般规定5地震作用和抗震验算5.1一般规定5.1.16度和本标准各章节有具体规定时，可不进行抗震验算；当6度第一级鉴定不满足要求时，可通过抗震验算进行综合抗震能力评定。5.1.1震害经验表明，6度区的一般构筑物，着重检查抗震措施方面的鉴定要求，一般情况下可不进行抗震承载力验算。但当一级鉴定不满足要求时，可以通过包括抗震验算等综合分析其抗震能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【3当各项构造均符合本节第一级鉴定的规定时，可取1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.3梁、柱、墙实际达到的混凝土强度等级不应低于C20。一级的框架梁、柱和节点不宜低于C30。构造柱、芯柱和扩展基础不宜低于C15。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.18B类钢筋混凝土框架结构的体系影响系数，可根据结构体系、梁柱箍筋、轴压比、墙体边缘构件等构造符合鉴定要求的程度和部位，按下列情况确定：1当结构体系、梁柱箍筋、轴压比、墙体边缘构件等各项构造均符合现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的规定时，可取1.1。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.2多层框架刚接节点在梁翼缘与柱焊接处，柱腹板应设置横向加劲肋；8度和9度时，横向加劲肋厚度不宜小于相对应的梁翼缘厚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.5通廊大梁(桁架)支承在建(构)筑物上时，宜为滑动或滚动等支座，并应有防止落梁的限位措施。8.3.5防止落梁的措施包括应有足够的支承长度，在支承边设置限制过大位移的挡板等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.2砌体筒仓9.2砌体筒仓(Ⅰ)抗震措施鉴定9.2.16度～8度时，砌体筒仓的直径不宜大于8m，且应为筒壁支承结构。9度时不应为砌体筒仓。9.2.1砌体筒仓主要是在小型企业中应用，有不少未进行正规设计，在以往地震中震害比较严重，因此对其作了严格限制。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.3钢筋混凝土圈梁的截面宽度宜与筒壁厚相同，高度不宜小于180mm，纵向钢筋不宜少于412，箍筋间距不宜大于250mm。构造柱截面不宜小于壁厚，纵向钢筋不宜少于412，箍筋间距不宜大于200mm；构造柱的上下端的箍筋宜加密，沿柱高每隔500mm宜设有不少于26钢筋与仓壁或支承筒壁砌体拉结，每边伸入砌体的拉结长度不宜小于600mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3横梁截面的高宽比不宜大于4.0。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.3.9当相邻的柱承式方仓单元之间采用简支梁上铺板的过渡跨时，简支梁端与其支承牛腿的连接应有防止落梁和碰撞的措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.3.12不符合本标准第9.3.11条规定的A、B类钢筋混凝土筒仓，应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2卧式容器基础结构10.2卧式容器基础结构(Ⅰ)抗震措施鉴定10.2.1卧式冷换类设备的基础结构可不进行抗震承载力验算，但应满足相应的抗震措施要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.4.5地脚螺栓材质宜为Q235B或Q3458级钢。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.5塔型设备基础结构10.5塔型设备基础结构(Ⅰ)抗震措施鉴定10.5.1现有塔型设备基础结构的抗震鉴定时，应根据抗震设防烈度和本标准第4章的有关规定，重点检查下列部位和内容：1场地稳定性和地基基础现状。2实际的混凝土强度等级。3基础结构的配筋情况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4当数个塔型设备通过联合平台组成一排时，垂直于排列方向的基本自振周期，可采用主塔(周期最长者)的基本自振周期；平行于排列方向的基本自振周期，可取主塔的基本自振周期乘以折减系数0.9。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.2管道支架11.2管道支架(Ⅰ)抗震措施鉴定11.2.1现有钢筋混凝土或钢支架的抗震鉴定，应根据其抗震设防烈度重点检查下列薄弱部位：16度、7度时，应检查局部易掉落伤人的构件、部件，其中应包括管道与支架的连接构造、非结构构件与支架的连接构造。28度、9度时，除应按本条第1款检查外，尚应检查管道支架结构系统的布置及构件连接构造，以及纵向承重梁(桁架)与支架结构的连接与构造。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【11.3.6钢变电构架或支架的连接和构造措施，应按下列规定检查：18度和9度时，纵向柱间支撑的钢柱底部，宜设有与支撑平面相垂直的抗剪键。2地脚螺栓宜设有刚性锚板或锚梁，并宜采用双螺帽固定，锚固深度不宜小于螺栓直径的15倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12锅炉钢结构12.1一般规定12锅炉钢结构12.1一般规定12.1.1本章适用于支承式和悬吊式锅炉钢结构的抗震鉴定。12.1.1根据现行国家标准《建筑工程抗震设防分类标准》GB50223的规定，单机容量为300MW以下或规划容量为800MW以下的火力发电厂锅炉钢结构，属丙类构筑物。单机容量为300MW及以上或规划容量为800MW及以上的火力发电厂锅炉钢结构，属乙类构筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.2抗震措施鉴定12.2抗震措施鉴定12.2.1锅炉钢结构与主厂房结构宜分开布置，8度和9度时应分开布置。与锅炉钢结构贴建的厂房，应设防震缝，防震缝的宽度宜按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定执行。12.2.1锅炉钢结构和邻近建筑结构属不同类型的结构，须设置防震缝分开，避免锅炉钢结构和贴建厂房在地震时因碰撞而破坏。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【12.2.48度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的锅炉钢结构，梁与柱的连接不宜为铰接。12.2.48度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的锅炉钢结构，梁与柱的连接不采用铰接，主要是考虑铰接将使结构位移增大，同时考虑双重抗侧力体系对大型锅炉钢结构抗强震是有利的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【12.2.5锅炉钢结构宜为埋入式柱脚，埋入深度宜符合现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定。12.2.5埋入式栓脚是指刚接柱脚，柱底板的下标高均设在厂房±0.0m以下，埋深不小于300mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【12.3.4锅炉钢结构应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力验算。12.3.4现有的电厂对各主机设备设计，制造厂家只按照工程勘察报告提供场地类别，而不提供土层剪切波速和场地覆盖层厚度等相关资料，此时地震影响系数可根据烈度、场地类别、设计地震分组和结构自振周期以及阻尼比按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【12.3.18锅炉钢结构的导向装置，应按多遇地震作用下验算其强度，并应具有足够的刚度。其地震影响系数可按本标准第5.2.2条规定乘以调整系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【13.2.9钢井塔构件之间的连接宜为焊接、高强度螺栓连接或栓焊混合连接。A类钢井塔主要构件的长细比，不宜大于表13.2.9的限值。表13.2.9A类钢井塔主要构件的长细比限值13.2.9本条系根据现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191给出的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【14.3B类井架抗震鉴定14.3B类井架抗震鉴定(Ⅰ)抗震措施鉴定14.3.1现有B类钢筋混凝土井架的抗震鉴定，应按表14.3.1确定鉴定时所采用的抗震等级，并应按其抗震等级的要求核查抗震构造措施。表14.3.1钢筋混凝土井架的抗震等级注：乙类井架应按提高一度查表确定其抗震等级，9度时为一级。14.3.1B类钢筋混凝土井架须根据现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191规定的抗震等级进行抗震构造措施的核查；乙类井塔应按提高一度查表确定其抗震等级，9度时仍为一级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【14.3.5钢筋混凝土井架结构的构造措施，尚应按下列规定检查：19度时，斜架基础的混凝土强度等级不应低于C20。2井架柱的节间净高与截面高度之比，宜大于4。井架柱的最小截面尺寸，应符合表14.2.5的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【14.3.10B类钢井架不满足本标准第14.3.3、14.3.6、14.3.7条有关抗震措施鉴定的要求时，应根据现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力验算，计算时构件组合内力设计值可不作调整；乙类钢井架尚应进行罕遇地震弹塑性变形验算，验算时宜计入重力二阶效应影响。14.3.10钢井架抗震承载力验算时构件组合内力设计值可不作调整；乙类须验算弹塑性变形，防止变形过大而倒塌。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【17.1.2焦炉基础的抗震鉴定，应重点检查基础构架，抵抗墙，炉端台、炉间台和操作台的梁端支座，以及焦炉的纵向拉条和刚性链杆。17.1.2本条所列的抗震鉴定重点，是基于焦炉基础的震害经验及其受力特点给出的检查要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【17.2.4设置在焦炉基础、炉端台、炉间台，以及机侧和焦侧操作台的梁端滑动支座或滚动支座，应能保持正常工作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【18.2.38度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，回转窑宜设有防止窑体沿轴向滑移的措施。地脚螺栓的构造要求宜符合本标准第10.4.6条的有关规定。18.2.3根据震害经验，回转窑和竖窑基础的震害多为连接破坏，故对连接的抗震鉴定范围给出具体规定。考虑到震害实例较少，较震害实例略为严格。规定8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，应对锚栓进行抗震鉴定，并应设有防止回转窑窑体沿轴向窜动的措施。(Ⅱ)第二级鉴定18.2.48度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度，或不满足A类回转窑和竖窑基础第一级鉴定的要求时，应进行第二级鉴定。第二级鉴定可采用本标准第6章有关A类钢筋混凝土框架第二级鉴定的方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【19.3热风炉19.3热风炉(Ⅰ)抗震措施鉴定19.3.1热风炉的抗震鉴定，应重点检查下列部位：1炉底与基础连接的锚栓不应有松动，其连接板件不应有变形和损坏。2炉壳与管道连接处焊缝和母材，不应有损坏、裂缝或严重变形。3炉壳不应有严重烧损和变形。4炉底钢板不应有严重翘曲，与基础之间不应有空隙。5有刚性连接管的外燃式热风炉，其连接管与炉壳的连接处不应有严重变形和裂缝。6外燃式热风炉燃烧室的钢支架梁与柱及支撑的连接，不应有损坏和开裂。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【21.1.5现有砌体沉淀池和蓄水池的抗震鉴定，应按结构形式、材料实际强度、构件连接，以及抗震承载力的综合分析，对其抗震能力进行评定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【22.3.5尾矿坝的抗震验算应符合现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定。22.3.1～22.3.5现有尾矿坝的抗震验算的规定是参照现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191给出的。根据尾矿坝动态运行的特点和安全性要求较高，并与设计规范的规定保持一致性，抗震验算时的地震动参数不按本标准第5章的规定进行调整。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【B.0.7各层层高相当且较规则均匀的多层砌体结构，尚可按国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023-2009第5.2.12～5.2.15条的规定采用楼层综合抗震能力指数的方法进行综合抗震能力验算。其中，国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023-2009中公式(5.2.13)中的烈度影响系数，6度、7度、8度、9度时应分别按0.7、1.0、2.0和4.0采用，设计基本地震加速度为0.15g和0.30g时应分别按1.5和3.0采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2)当梁柱的中线不重合时，核芯区的截面宽度可采用公式(E.0.9-3)、公式(E.0.9-4)和下式计算结果的较小值：式中：e——梁与柱中线偏心距。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【2框支层楼板应采用现浇，厚度不宜小于180mm，混凝土强度等级不宜低于C30，应采用双层双向配筋，且每方向的配筋率不应小于0.25％。3框支层楼板的边缘和洞口周边应设置边梁，其宽度不宜小于板厚的2倍，纵向钢筋配筋率不应小于1％且接头宜采用焊接；楼板中钢筋应锚固在边梁内。4当建筑平面较长或不规则或各抗震墙的内力相差较大时，框支层楼板尚应验算楼板平面内的受弯承载力，验算时可计入框支层楼板受拉区钢筋与边梁钢筋的共同作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.新增了单、双线客运索道停运时，在风和冰作用下各种钢丝绳应确保的最小抗拉安全系数值的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本标准适用于双线循环式货运索道、单线循环式货运索道、双线往复式客运索道和单线循环式客运索道的新建、扩建或改建工程设计、施工和验收。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.6索道工程设计、施工及验收，除应执行本标准的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。条文说明1.0.1《中华人民共和国特种设备安全法》于2013年6月29日由中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第三次会议通过，自2014年1月1日起施行。本次修订时，力求贯彻特种设备安全法及环保节能等法规，坚持安全第一、预防为主、节能环保、综合治理的原则，依据国际最新标准中符合世界索道发展趋势并适合我国索道实际情况的内容，吸取近年来有关的科研成果，努力提高我国索道的设计水平、技术经济指标和安全可靠性，引导索道工程建设可持续发展。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.23平衡索counterrope在双线往复式客运索道中，绕过拉紧装置，把往复运行的两辆客车连接起来，并起平衡牵引索拉力作用的钢丝绳。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.1.32支索器suspendedhaulropesupport对于采用双承载索的双线索道，在大跨距内吊装在双承载索上用于支承牵引索或平衡索的装置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.42挂结器gripclosingrail客车或货车出站时能使脱挂式抱索器自动挂结到钢丝绳上的装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.9由于抱索器的抗滑安全系数是索道安全运行的重要参数，同时也是为了条文叙述更加简洁，因此，本次修订新增该术语。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【2.1.35、2.1.36当客运索道发生故障时，对滞留在线路上的乘客采用的救援方式主要有两种：一种是垂直救援；另一种是水平救援。采用何种救援方式需根据不同的地形条件、实施的难易程度及救援时间的长短来选择。为了确保乘客安全，每条索道需要配备上述两种救援方式之一的设备，或同时配备两种救援方式的设备。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2符号2.2.1基本参数S——面积；H——高差；l——跨距、轴距、长度；l＇——斜距、弦长；λ——车距；υ——运行速度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.2.4线路设计f——考察点挠度；α——弦倾角；β——空索倾角；θ——重索倾角；δ——总折角；ω——体型系数；ε——钢丝绳承受风力的折减系数；k——承载索摩擦力的折减系数。条文说明2.2.1～2.2.4这四条是对本标准中采用较多的符号进行了说明。本次修订时，对基本参数、牵引计算与设备选择和线路设计中，同一符号同时代表不同物理量的情况进行了修改，避免使用时发生混淆。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6无外罩吊椅体型系数的取值宜符合下列规定：1）对于空吊椅，体型系数宜按下式计算：&omega;＝（0.2＋0.1n1）/S（3.1.2-2）2）对于满载吊椅，体型系数宜按下式计算：&omega;＝（0.4＋0.2n1）/S（3.1.2-3）式中：&omega;&mdash;&mdash;体型系数；n1&mdash;&mdash;吊椅人数；S&mdash;&mdash;迎风面积（m2）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【6无外罩吊椅体型系数的取值宜符合下列规定：1）对于空吊椅，体型系数宜按下式计算：&omega;＝（0.2＋0.1n1）/S（3.1.2-2）2）对于满载吊椅，体型系数宜按下式计算：&omega;＝（0.4＋0.2n1）/S（3.1.2-3）式中：&omega;&mdash;&mdash;体型系数；n1&mdash;&mdash;吊椅人数；S&mdash;&mdash;迎风面积（m2）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.4支架设计3.4.1支架设计应符合下列规定：1支架宜采用钢结构。有抗震设计要求时，尚应符合现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定。2气温低于－20℃时，支架承载构件的低温冲击韧性应符合现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.5.5索道站内应设有检修设备和更换钢丝绳的设施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.6.9本次修订对紧急停车按钮安装点进行了补充和完善，并新增了紧急停车按钮的设置要求，使信号不用通过PLC而直接起作用，以确保信号的可靠性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.7救援设计3.7.1客运索道必须进行应急运行设计和救援设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.7.5水平救援设备应符合下列规定：1采用水平救援方式的索道或线路区段，宜设置救援索道，救援索道应配置具有独立动力的驱动系统；2救援设备的尺寸应能确保救援作业的实施，容量宜按在救援计划规定时间内完成救援作业确定；3救援客车与线路客车的连接应方便、安全，并应便于乘客换乘；4救援客车应运行平稳；5水平救援设备宜安放在待救援位置上，但便于移动需要保管的设备，可放置在室内；6在救援客车及救护驱动系统之间应建立无线电直接联络系统；7救援设计宜配置夜间救援的照明装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.2根据工程经验，本次修订增加了抱索器钳口与钢丝绳的摩擦系数取值的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.4承载索拉紧与锚固应符合下列规定：1在一个拉紧区段内，承载索宜采用一端重锤拉紧另一端锚固的方式，在拉紧力可测可调的条件下也可采用两端锚固的方式。2拉紧重锤宜采用重锤箱。重锤架或重锤井应便于检查和维护，重锤箱应设置刚性导轨；重锤井应设置排水设施。3承载索宜采用夹块、夹楔或圆筒锚固方式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.3.3传动区段划分应符合下列规定：1传动区段划分应根据索道长度、高差、地形等因素确定，宜采用一段传动。2对于不能采用一段传动的索道，应划分成多传动区段。对于设有转角站和采用多传动区段的索道，宜将转角站和传动区段的中间站合并设置。3在采用多传动区段的索道中，各传动区段牵引索的规格应一致，各驱动装置型式宜相同。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2牵引索的最小拉力应按下式计算：tmin≥C2q0（4.4.3）式中：tmin——牵引索的最小拉力（N）；C2——牵引索最小拉力与牵引索每米重力的比值；q0——牵引索每米重力（N/m）。3牵引索最小拉力与牵引索每米重力的比值应符合下列规定：1）采用下部牵引式货车的索道，应使货车在线路上具有较稳定的运行速度。C2宜为车距的10倍，但不宜小于600或大于1200。2）采用水平牵引式货车的索道，牵引索和承载索在跨距内的挠度应接近。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4.4.4驱动装置的选择应符合下列规定：1高架式站房宜采用立式驱动装置；单层站房宜采用卧式驱动装置。2应选用摩擦式驱动装置，不宜采用夹钳式驱动装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.7对于启动时会自然反转的索道，驱动装置宜设置防止反转的装置。条文说明4.4.1本条对牵引计算做出了规定。1从拉紧轮两侧的初拉力开始向驱动轮方向逐点计算各特征点牵引索的拉力，主要需求出下列拉力：（1）用于验算牵引索强度的最大拉力；（2）用于验算牵引索挠度的最小拉力；（3）用于确定电动机的功率和校验牵引索在驱动轮上的抗滑性能所需的驱动轮上入绳侧牵引索和出绳侧牵引索的拉力。2为了保证驱动装置能适应索道的不同运行状况，应该考虑本款所述的三种载荷情况。3线路上局部缺车，是由于处理站内偶然事故停止发车或线路上发生掉车事故所引起的，间断发车时间一般不超过5辆货车。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.3正确确定牵引索的最小拉力，对于合理选择牵引索直径和保证索道安全运行，都具有重要意义，牵引索的最小拉力过小，除可能引起在驱动轮上打滑外，对索道安全运行的影响主要反映在以下几个方面：（1）使货车进入拉紧站的速度变化很大，有时慢到近乎停止，而有时又大大超过货车的额定运行速度；（2）重锤升降剧烈，可能引起撞坏重锤架的事故；（3）电动机的负荷不均；（4）货车在线路上的运行速度不均匀，运行不平稳并引起牵引索拉力波动，严重时导致断索事故。对采用水平牵引式货车的索道，要求牵引索和承载索在跨距内的挠度相接近，是为了防止货车在线路上产生横向歪斜。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3承载索在每个支架上的最大折角宜为0.10rad～0.15rad，最大不宜超过0.30rad。4凸起地段支架的高度不得小于5m，跨距不宜小于20m。在总折角较大并受到地形限制时，可采用带有大曲率半径垂直滚轮组的连环架代替支架群。5凹陷地段支架高度应满足在相邻两跨没有货车、承载索拉力增大30％时，承载索不脱离鞍座。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3在计入货车的纵横向摆动后，货箱在翻转或打开时的最小净空应符合下列规定：1）离站房地坪不得小于0.2m；离卸载口格筛不得小于物料最大块度加上0.05m；2）有人通行时距墙不得小于0.8m，无行人通行时距墙不得小于0.6m；距突出物不得小于0.3m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2运输松散物料的翻转式货车在运动中卸载时，卸载口长度宜按下式计算：L≥3υ＋l（4.6.5）式中：L——卸载口长度（m）；υ——货车在卸载口的运行速度（m/s）；l——货箱长度（m）。3在卸载站内应设置货车复位装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2轨道立面过渡曲线应符合本标准第4.6.8条第5款、第7款的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3货车进出水平滚轮组或迂回轮，应设置轨道曲线过渡段，过渡段反向弧的半径不宜小于12m，反向曲线段之间宜插入不小于1.5m的直线段。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【4.6.14双线循环式货运索道电气设计应符合本标准第3.6节的有关规定。条文说明4.6.1索道站房按用途区分，主要有装载站、卸载站、拉紧区段站、转角站等，由于功能不同其构造形式也不一样。索道装载站和卸载站与相关车间或运输系统有联系，还需考虑它们的需要，来决定配置方式。为了延长牵引索的工作寿命，应当尽量简化牵引索的导绕系统，避免牵引索多次导绕。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.6.9考虑到货车在站内的运行安全，等速段的自溜速度不宜大于2.0m/s。由于每辆货车的运行阻力系数不尽相同，加之运行阻力系数又随季节波动，为了保证货车顺利地自溜运行，规定了货车在直线段和曲线段上最小自溜速度和货车进入推车机前的自溜速度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.6.13为了提高货运索道的运输效率并减轻索道站内操作人员的劳动强度，索道需要实行站内机械化。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.7保护设施4.7.1保护设施的设置应符合下列规定：1保护网或保护桥的选择应根据技术经济比较确定。索道线路横向陡坡处应设置防止货车或物料滚落后造成安全事故的拦网。2保护网底面与跨越设施之间的净空尺寸应按货车坠落冲击的条件校验。3保护设施顶面与运动货车底面之间的净空尺寸不得小于货车的最大横向尺寸。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.3运载索的最小拉力，应按下式计算：Tmin≥C3Q（5.3.3）式中：Tmin——运载索的最小拉力（N）；C3——运载索引索最小拉力与重车重力的比值。选用四连杆重力式或弹簧式抱索器时，宜取10～12，选用鞍式抱索器时，宜取8～10；运输能力大、高差大或车距小时宜取小值，反之宜取大值。Q——重车重力（N）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.3运载索的最小拉力，应按下式计算：Tmin≥C3Q（5.3.3）式中：Tmin——运载索的最小拉力（N）；C3——运载索引索最小拉力与重车重力的比值。选用四连杆重力式或弹簧式抱索器时，宜取10～12，选用鞍式抱索器时，宜取8～10；运输能力大、高差大或车距小时宜取小值，反之宜取大值。Q——重车重力（N）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5.3脱开段设计应符合下列规定：1运载索的稳定措施，应符合本标准第5.5.2条第1款的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.3本条对脱开段设计做出了规定。（1）脱开段轨道端部形状的作用与挂结段轨道端部形状的作用一样，但由于货车进站速度较高，因此，规定立面曲率半径不能小于5m。（2）脱开段双导向板的作用与挂结段相似。但是为了减轻货车对导向板的冲击和防止冲击，需将双导向板的进口端做成曲率半径不小于5m的喇叭口形，并按货车纵、横向摆动限制条件进行校验，避免相互干涉。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2乘务员专用工作面积0.4m2，应高于车厢地板平面0.15m～0.2m，应有隔离标识，并应设高位独立座椅。3运送站立乘客的车厢，净空高度不得小于2m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.10为了保证客车在线路上的安全运行和顺利进出站房，本条规定了空车或重车对承载索中心铅垂线的向内或向外偏斜的值。为了符合这条规定，客车设计与制造均要设法控制空车或重车的重心位置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.3本次修订根据欧洲标准，规定了结冰地区索道停运状态下，在考虑风荷载和冰荷载的作用时，牵引索、平衡索和环形救护索的抗拉安全系数值。本条对牵引索、平衡索和救护索的编接与拉紧做出了规定。（1）设置防止牵引索重锤速度过快的阻尼装置，是为了提高索道运行的平稳性。（2）双牵引索道的牵引索分别设置调绳装置后可以减少牵引索的截绳次数，使客车在站内准确停靠，也可以使双牵引驱动机的受力更为均衡。我国自行设计的双牵引索道如长江索道、鹿泉索道、衡山索道都设有调绳装置，后两条索道的调绳装置使用效果很好。因此，本款规定了设置调绳装置的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4.3本条对驱动装置做出了规定。1紧急驱动系统的传动机构分为两种，一种是直接传动驱动轮；另一种是利用主驱动的转动机构带动驱动轮。设计时应该尽可能采用前一种方式。2双牵引索道驱动装置设机械差动或电气同步装置的目的是使2根牵引索的速度相等。机械差动装置具有结构简单、使用可靠、管理方便等优点，国内外双牵引索道大多采用机械差动装置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【6.5.5对于跨距较大的双承载索道，当牵引索拉紧行程过长导致索道运行不平稳时，宜设置支索器。支索器不得影响客车的运行，并应适应2根承载索移动不一致和相对横向摆动的工作状况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【6.6.3站台设计应符合下列规定：1站台的地坪宜水平。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3索道应具有0.3m/s～0.5m/s的检修速度。4驱动轮装置应设置防断轴的保护装置和检测装置。5驱动轮的直径不得小于运载索直径的80倍。对于拖牵式索道，驱动轮的直径不得小于运载索直径的60倍。6驱动轮应设置软质耐磨衬垫。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.3运载索在橡胶衬托、压索轮组上的阻力系数，是单线客运索道牵引计算和线路计算中非常重要的基本参数。欧洲标准和国际缆索协会OITAF文件规定：橡胶衬托、压索轮组的阻力，约为轮组径向载荷的3％，该阻力已计入运载索通过轮组时的刚性阻力。结合我国的实际情况，将阻力系数定为0.03。执行时需要注意：本条所规定的阻力系数为0.03的是按逐个站内阻力点和逐个线路支架计算时采用的参数，若按均布载荷的近似计算方法计算时，则应考虑采用比0.03更大的阻力系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【3对于固定抱索器索道，当客车定员不超过2人时，吊厢或吊篮式不宜超过1.1m/s，吊椅式不宜超过1.3m/s；当客车定员超过2人时，吊厢或吊篮式不宜超过0.8m/s。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6下车点与运载索终点轮的距离，对于有拖牵盒的拖牵座不得小于拖牵座16s内所运行的距离，当拖牵盒的拖牵索长度小于2.5m时，则不得小于拖牵座11s内所运行的距离；对于有伸缩杠的拖牵座不得小于拖牵座6s内所运行的距离。7在上车点、准备下车的提示点、下车点、快速离开的提示点等位置，应设有标志。8当乘客在下车段未能离开拖牵座、拖牵杆未能收到正常位置可能造成事故或乘客滑近终点站可能出现危险时，索道应能自动停车。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.4本条是对原标准第7.6.1条采用脱挂式抱索器的索道电气设计进行修订后的内容。对于不同类型的索道，在站内应当设何种监控装置，以及在何处设置，是站房设计时需确定的内容。因此，本次修订将采用脱挂式抱索器的索道，在站内应当设置的相关装置和系统的内容调整到了站房设计章节中。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【7.5.4本条是对原标准第7.6.1条采用脱挂式抱索器的索道电气设计进行修订后的内容。对于不同类型的索道，在站内应当设何种监控装置，以及在何处设置，是站房设计时需确定的内容。因此，本次修订将采用脱挂式抱索器的索道，在站内应当设置的相关装置和系统的内容调整到了站房设计章节中。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【8.1.2施工组织设计或施工方案应根据设计要求和复杂程度编制。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3线路设备安装8.3.1单线循环式索道托、压索轮组的安装应符合下列规定：1托、压索轮组的绳槽中心线应与运载索中心线吻合，偏移或偏斜的最大横向值，不得大于索距的1/2000和运载索直径的1/15。2各托、压索轮绳槽中心面，在承受牵引索的空索载荷后的垂直度允许偏差应为1/1000。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2单线循环式索道线路监控装置的安装应符合下列规定：1控制回路应配线整齐、绝缘良好、连接牢固。在可动部位两端，应用卡子固定牢固，并应留出裕度，不应使导线受到机械应力和磨损。2应对线路监控装置进行模拟试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.2单线循环式索道线路监控装置的安装应符合下列规定：1控制回路应配线整齐、绝缘良好、连接牢固。在可动部位两端，应用卡子固定牢固，并应留出裕度，不应使导线受到机械应力和磨损。2应对线路监控装置进行模拟试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.6对于采用双牵引索的双线往复式客运索道，首先要准确测量每根牵引索及平衡索的长度，做好截绳与挂绳的准备工作；其次要控制每根平衡索的重锤的质量；当客车与牵引索及平衡索进行连接时，尽量使2根牵引索的拉力接近相等，以确保当索道进行空负荷试运行时，通过牵引索调整装置，精确调整牵引索的长度，使2根牵引索的拉力彼此相等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.5.6本条对挂结器和脱开器的安装做出了规定。挂结器或脱开器安装后，需要慢速驱动牵引索或运载索和挂结器或脱开器中的有关设备，使一辆客、货车缓慢通过挂结器或脱开器，反复检查抱索器在各特征点的动作状态和客车、货车的进、出站情况，及时调整相关设备和相关尺寸，以确保客车、货车安全，平稳地进行脱开和挂结。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.5.9导向轮含垂直导向轮、水平导向轮和倾斜导向轮。其中垂直导向轮的轮轴要水平安装，但支撑轮轴的轴承座的基础表面可以与水平面成任意角度。为了防止支撑轴承座沿基础表面移动，安装校正后，在支撑轴承座两端部应当加挡铁，并将挡铁焊在基础垫板上。安装完毕的导向轮需转动灵活，无阻滞现象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.5.14本条对货车的安装做出了规定。由于货车在运输和存放过程中比较容易产生变形，因此要求在安装前进行逐辆检查脱挂式抱索器、吊架和货箱的功能尺寸。为了保证挂结与脱开质量，在检查脱挂式抱索器的功能尺寸时，需采用专用检查工具，以轨道工作面的中点为基准点检查钳口的定位尺寸和钳口的最大与最小开度，还需检查脱挂轮的定位尺寸和工作行程。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.1.3无负荷试车应符合下列规定：1单机调试应符合下列规定：1）应从部件到组件、从组件到单机逐级调试，上一步骤未合格前，不得进行下一步骤的调试；2）驱动装置等设备的连续运转时间不得少于4h，其中额定速度的运转时间不应少于运转时间的60％；3）驱动装置、液压拉紧装置等设备的液压与润滑系统的油压、油位和油温应正常。2在单机调试的基础上，应进行联动试车。联动试车累计试车时间不得少于4h。3牵引索和运载索试车应符合下列规定：1）牵引索或运载索安装合格后，应由慢速至额定速度进行试车，累计试车时间不得少于4h；2）牵引索或运载索在托、压索轮组上应稳定靠贴；3）相关设备及运行系统的工作应正常。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【9.3.2索道工程验收工作应由建设单位组织，有关单位参加。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【2.2.1结构性能、作用效应及几何尺寸：l0——受弯构件计算跨度；lc——空间结构的短向计算跨度；H——柱、框架或墙的总高；Hi——多层或高层房屋第i层层间高度；R——结构构件的抗力；S——结构构件的作用效应；γ0——结构重要性系数；w——受弯构件的挠度；△——柱、框架或墙的顶点水平位移值；δ——构件侧弯矢高。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.3施工验收资料缺失的房屋结构实体质量检测和安全与抗震鉴定可按本标准附录F的有关规定进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【4.2.3结构上的作用(荷载)标准值应按本标准附录J的规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【5.3.4当钢结构构件的安全性按不适于承载的位移或变形评定时，应符合下列规定：1对桁架、屋架或托架的挠度，当其实测值大于桁架计算跨度的1／400时，应按本标准第5.3.2条验算其承载能力。验算时，应考虑由于位移产生的附加应力的影响，并按下列原则评级：1)当验算结果不低于bu级时，仍定为bu级，但宜附加观察使用一段时间的限制；2)当验算结果低于bu级时，应根据其实际严重程度定为cu级或du级。2对桁架顶点的侧向位移，当其实测值大于桁架高度的1／200，且有可能发展时，应定为cu级或du级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【5对偏差超限或其他使用原因引起的柱、桁架受压弦杆的弯曲，当弯曲矢高实测值大于柱的自由长度的1／660时，应在承载能力的验算中考虑其所引起的附加弯矩的影响，并按本规范第5.3.2条的规定评级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2使用性鉴定，应以现场的调查、检测结果为基本依据。鉴定采用的检测数据，应符合本标准第4.3.8条的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2使用性鉴定，应以现场的调查、检测结果为基本依据。鉴定采用的检测数据，应符合本标准第4.3.8条的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.5对钢索构件，当索的外包裹防护层有损伤性缺陷时，应根据其影响正常使用的程度评为bs级或cs级。6.3.5本条是此次修订新增的条文，用于检测、鉴定索构件的使用性能是否达到要求。从现阶段的使用状态来看，主要是检查索的外包裹防保护层有无损伤性的缺陷。因此作出了相应的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.7当钢结构构件的使用性按防火涂层的检测结果评定时，应按表6.3.7的规定评级。表6.3.7钢结构构件的使用性按防火涂层的检测结果评定6.3.7考虑到民用建筑钢结构防火的重要性，将防火涂层质量的检查与评定纳入钢结构构件使用性鉴定范畴。这里需要指出的是对防火涂层的检查应逐根构件进行，不得有疏漏，只有这样认真对待，才能发挥防火涂层的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4可根据代表层(或区)中每种构件集的评级结果，按本标准第7.3.7条的规定确定代表层(或区)的安全性等级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3.10对上部承重结构不适于承载的侧向位移，应根据其检测结果，按下列规定评级：1当检测值已超出表7.3.10界限，且有部分构件出现裂缝、变形或其他局部损坏迹象时，应根据实际严重程度定为Cu级或Du级。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.0.4对承重结构或构件的使用性鉴定所查出的问题，可根据实际情况有选择地采取下列措施：1考虑经济因素而接受现状；2考虑耐久性要求而进行修补、封护或化学药剂处理；3改变使用条件或改变用途；4全面或局部修缮、更新；5进行现代化改造。12.0.3、12.0.4这两条的内容，是参照国际标准《结构可靠性总原则》ISO／DIS2394-1996及国外一些可靠性鉴定手册制定的。使用时需结合实际情况和有关要求作出合理可行的选择。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【D.2.3当对钢结构构件锈蚀损伤等级评定时，应按表D.2.3的规定分别评定构件本身和节点的等级，并应取其中较低一级作为构件锈蚀损伤等级。表D.2.3钢结构构件锈蚀损伤等级评定注：表中t为板件厚度。D.2.3本评定标准系以本标准1999年版的相应内容加以修订而成的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【E.1.2结构所处的环境类别、环境条件和作用等级可按本标准表4.2.5取用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【J.0.6现场抽样检测材料或构件自重的试样，不应少于5个。当按检测的结果确定材料或构件自重的标准值时，应按下列规定进行计算：1当其效应对结构不利时，应按下式计算：式中：gk,sup——材料或构件自重的标准值；mg——试样称量结果的平均值；Sg——试样称量结果的标准差；n——试样数量(样本容量)；t——考虑抽样数量影响的计算系数，按表J.0.6采用。表J.0.6计算系数t值J.0.7对非结构的构、配件，或对支座沉降有影响的构件，当其自重效应对结构有利时，应取其自重标准值gk,sup＝0。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【J.0.8当对本附录J.0.1规定的各种情况进行加固设计验算时，对不上人的屋面，应考虑加固施工荷载，其取值应符合下列规定：1当估计的荷载低于现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定的屋面均布活荷载或集中荷载时，应按国家现行荷载规范的规定值采用。2当估计的荷载高于现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定值时，应按实际情况采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【M.0.1当建筑物受到明显的振动作用并引起使用者对结构安全表示担心或建筑结构产生可察觉的损伤时，应进行振动对上部承重结构影响的鉴定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【M.0.3当进行振动对上部承重结构影响的安全性等级评定时，宜采用现场测量方法获取结构振动强度的幅值、频率等相关参数；当建筑结构的振动作用大于结构振动速度安全限值(表M.0.3)时，应根据实际严重程度将振动影响涉及的结构或其中某种构件集的安全性等级评为Cu级或Du级。表M.0.3结构振动速度安全限值注：1表列频率为主振频率，振动速度为质点振动相互垂直的三个分量的最大值；2振速的上、下限值宜根据结构安全性等级的高低选用，安全性等级高可取上限值，反之取下限值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.2水泥土复合管桩中的水泥土桩施工机具应具有高压喷射与机械搅拌功能，并宜根据地层条件选用合适的钻具。5.2.2高喷搅拌法综合了高压喷射与搅拌法两种工艺的优点，所选用的机具应具有高压喷射与机械搅拌功能，并依靠动力头及钻杆自重进行自钻式下沉，其中高压喷射可采用双管法或三管法。钻具特别是钻头形式，应能适应不同的地层条件，提高自钻式下沉的速度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【6.2施工前检验6.2施工前检验6.2.1施工前应对水泥、外掺剂、管桩、接桩用材料等产品质量进行检验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.2水泥土复合管桩中的水泥土桩施工时应检查桩位放样偏差、水泥用量、浆液压力、水压、气压、水灰比、钻杆提升速度、钻杆旋转速度、桩底标高、垂直度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.6在施工过程中施工单位应按本规程第6.3.5条规定对每根桩进行质量检验，对不符合预定质量参数的桩经监理单位确认后报设计单位进行处理。6.3.6施工过程中要求按单桩进行检验有助于问题得到及时的处理。经监理单位确认后报设计单位进行处理的方法有多种，可以通过桩身完整性或单桩承载力的验证检测；也可以通过有效手段证明确实需要调整施工工艺参数来解决；或通过设计复核计算；对于不合格的桩采取补桩等措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.3竖向承载力的检验应采用单桩竖向抗压静载试验，检测桩数不应少于同条件下总桩数的1％，且不应少于3根；当总桩数少于50根时，不应少于2根。6.4.2、6.4.3按国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007、《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202、《建筑基桩检测技术规范》JGJ106的有关规定，应对施工完成后的工程桩进行桩身完整性和竖向承载力检验。桩身完整性与基桩承载力密切相关，桩身完整性有时会严重影响基桩承载力，桩身完整性检测抽样率较高，费用较低，通过检测可减少桩基安全隐患，并可为判定基桩承载力提供参考。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【2.0.3超前钻advanceddrilling施工勘察阶段为查明基础以下一定范围内异常地质现象而进行的钻探。2.0.3在岩溶发育的地段、花岗岩地区球状风化发育地段、基岩中存在软弱夹层的地段，当以基岩为基础持力层时，在施工勘察阶段往往需要采用钻探方法查明基础以下一定范围内是否存在异常地质现象，该方法在我国华南、西南、华东等地区应用很广泛且效果好，习惯上称为“超前钻”。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.0.4可行性研究勘察工作前，应搜集下列资料：1拟建水泥工厂建设的相关资料；2拟建场地及周边地区区域地质、区域水文地质、气象、水文等资料；3拟建场地的比例尺为1：5000～1：50000地形图；4固体矿产地质勘查报告及压覆矿产情况；5拟建场地及附近地区岩土工程勘察资料及建筑经验；6有关地下埋藏物资料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【8.1.4岩土工程分析评价应在定性分析的基础上进行定量分析。岩土体的变形、强度和稳定应定量分析；场地的适宜性、场地地质条件的稳定性，可仅作定性分析。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【2地基持力层虽属于同一地貌单元或工程地质单元，但遇下列情况之一时：1)中-高压缩性地基，持力层底面或相邻基底标高的坡度大于10％时；2)中-高压缩性地基，持力层及下卧层在基础宽度(b)方向上的厚度差值大于0.05b时。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.11基坑工程分析评价应包括下列内容：1提供抗浮设计水位及基坑设计所需岩土参数；2评价基坑周边土体的稳定性、渗透性及环境条件，对适合本场地采用的支护体系方案进行技术经济比较，推荐最佳支护方案；3分析基坑开挖与地下水变化引起的岩土体变形及对基础桩、邻近建(构)筑物和周边环境的影响；评价基坑开挖施工方法的可行性；4提出基坑施工降水或截水方案建议；5提出基坑施工过程的监测要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【B.0.4岩土工程勘察纲要的主要内容宜符合表B.0.4的规定。表B.0.4岩土工程勘察纲要的主要内容注：勘察纲要内容宜根据工程特点和不同勘察阶段的要求取舍，丙级勘察工程的岩土工程勘察纲要可适当简化，也可采用图表形式并辅以文字说明。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1总则1.0.1为规范泡沫混凝土的应用，做到技术先进、安全适用、经济合理、确保质量，制定本规程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.12沉降距　settlementdistance物理发泡中测定泡沫在大气中静置1h时泡沫从起始位置沉降的距离。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.3.2泡沫混凝土保温板的性能应符合表3.3.2的规定。导热系数测试的平均温度应为25℃±2℃，试样应在65℃±2℃烘干至恒重，且升温速度控制在10℃/h以内，仲裁时应按现行国家标准《绝热材料稳态热阻及有关特性的测定防护热板法》GB/T10294进行；软化系数试样数量应为4块，尺寸为100mm×100mm×板厚。表3.3.2泡沫混凝土保温板的性能3.3.3界面砂浆应符合现行行业标准《胶粉聚苯颗粒外墙外保温系统材料》JG/T158的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.4泡沫混凝土砌块性能应符合现行行业标准《泡沫混凝土砌块》JC/T1062的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2配合比设计Ⅰ一般规定4.2.1泡沫混凝土的配合比设计应满足抗压强度、密度、和易性以及保温性能的要求，并应以合理使用材料和节约水泥为原则。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【5.2.12门窗洞口四周泡沫混凝土墙内应每边增设两根直径不小于8mm的加强钢筋，在门窗安装点宜预埋铁件，铁件锚筋应与加强钢筋绑扎；预埋铁件宜采用3mm厚钢板，锚筋直径不宜小于6mm。预埋铁件数量应按设计要求和有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.19泡沫混凝土墙体的传热系数K值和热惰性指标D值，应按现行国家标准《民用建筑热工设计规范》GB50176规定计算，外墙的平均传热系数Km值应按现行行业标准《严寒和寒冷地区居住建筑节能设计标准》JGJ26的规定计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.28当填筑高度不超过2m时，衔接面可不设置台阶；当填筑高度超过2m时，衔接面宜设置台阶过渡，台阶宽度不宜小于0.5m，以便对台阶或基底进行压实作业，并使填筑体与填土或自然坡体结合更紧密、牢靠。衔接面的坡度视工程需要和地形等确定，一般情况不宜陡于1：1；严禁反坡。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.12泡沫混凝土砌块墙体宜设控制缝，并应做好室内墙面的盖缝粉刷。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.3.13处于潮湿环境的泡沫混凝土砌块墙体，墙面应采用水泥砂浆粉刷等有效的防潮措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.6垂直放置的模块组合在结构计算时，由于定位和加工而在每一层引起的水平误差最大累积值可按下式计算：式中：——水平误差最大累积值；n—所在层数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4.3应重视非结构构件和设备的抗震措施，并应考虑围护结构对结构抗震的不利影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.10在浇筑泡沫混凝土之前，应对模板工程进行验收；模板安装和浇筑泡沫混凝土时，应对模板及其支架进行观察和维护。发生异常情况时，应按施工技术方案及时进行处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.1.20浇筑高度大于3m时，泡沫混凝土应分层浇筑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.2.2模型应按样板装配，检查其直角是否正确，并用水平尺严格检查，不应歪斜。浇筑时不应使泡沫混凝土拌合物从模型中溢出。为了消除漏浆现象，应在模型四周的外面填上预先准备的砂子予以堵塞。最好使用气泵喷雾器来向模板喷油。利用铁丝刷来刷除粘着在模内的泡沫混凝土。禁止使用铁锥或其他尖锐工具来敲打粘着在模内的泡沫混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【6.2.7本条的规定是为了防止雨水、太阳和风对泡沫混凝土制品的侵害。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.2本条规定的目的，一是通过原材料进厂检验，保证材料质量合格，杜绝假冒伪劣和不合格产品用于工程；二是在保证工程材料质量合格的前提下，合理降低检验成本。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.12严寒和寒冷地区的建筑物首层直接与土壤接触的地面，应按设计要求采取保温措施。检验方法：对照设计观察检查。检查数量：全数检查。Ⅲ一般项目7.4.13进场的泡沫混凝土保温板外观和包装应完整无破损，并应符合设计要求和现行行业标准《水泥基泡沫保温板》JC/T2200的规定。检验方法：观察检查。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.4.14施工产生的墙体缺陷，如穿墙套管、脚手架眼、孔洞等，应按施工方案采取断桥措施，不得影响墙体热工性能。检验方法：对照施工方案观察检查。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.16本条主要针对容易碰撞、破损的泡沫混凝土保温层特殊部位要求采取加强措施，防止被破坏。具体防止开裂和破坏的加强措施由设计或施工技术方案确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.17本条规定了以泡沫混凝土作为保温材料的地面辐射供暖工程应按现行行业标准《辐射供暖供冷技术规程》JGJ142的规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【附录A泡沫混凝土抗冻试验A.0.1本方法适用于测定泡沫混凝土试件在气冻水融条件下的冻融循环次数表示的泡沫混凝土抗冻性能。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.5当冻融循环出现下列三种情况之一时，应停止试验：1已达到规定的循环次数；2抗压强度损失率已达到25%；3质量损失率已达到5%。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.2滩砂beachsand出产于海滩的砂。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.2其他原材料4.2其他原材料4.2.1海砂混凝土宜采用硅酸盐水泥或普通硅酸盐水泥。水泥应符合现行国家标准《通用硅酸盐水泥》GB175的规定，且氯离子含量不得大于0.025％。4.2.1硅酸盐水泥和普通硅酸盐水泥有利于降低早期混凝土的孔隙率，并有利于维持混凝土较高的碱性环境，对抗碳化和保护钢筋较为有利。为了控制海砂混凝土中的氯离子含量，对水泥的氯离子含量进行了限制。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.3海砂混凝土长期性能与耐久性能的试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB／T50082的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3.3海砂混凝土配合比计算中骨料应以干燥状态下的质量为基准。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.2.3对于海砂混凝土拌合物的坍落度、粘聚性和保水性项目，每工作班应至少检验2次；同一工程、同一配合比的海砂混凝土，水溶性氯离子含量应至少检验1次。8.2.3本条规定了海砂混凝土拌合物有关性能检验的频率。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.4海砂混凝土拌合物性能应符合本规范第5.1节的规定。8.2.4本条为评定的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.2酸溶性氯离子acid-solublechlorideion混凝土中用规定浓度的酸溶液溶出的氯离子。2.1.2混凝土中氯离子包括自由氯离子和结合氯离子，其中结合氯离子又包括与水化产物反应以化学结合方式固化的氯离子和被水泥带正电的水化物所吸附的氯离子。氯离子的这些状态也是可以相互转化的，如以化学结合方式固化的氯离子只有在强碱性环境下才能生成和保持稳定，而当混凝土的碱度降低时，以化学结合方式固化的氯离子转化为游离形式存在的自由氯离子，参与对钢筋的锈蚀反应。因此，酸溶性氯离子含量有时也称为氯离子总含量，包括水溶性氯离子和以物理化学吸附、化学结合等方式存在的固化氯离子。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.3取样数量应至少为检测试验实际用量的2倍，且不应少于3L。4.2.3本条规定了最小取样量：应至少为试验实际用量的2倍，且不少于3L，以免影响取样的代表性和试验的可操作性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【4.2.6检测应采用筛孔公称直径为5.00mm的筛子对混凝土拌合物进行筛分，获得不少于1000g的砂浆，称取500g砂浆试样两份，并向每份砂浆试样加入500g蒸馏水，充分摇匀后获得两份悬浊液密封备用。4.2.6取样后，应立即用筛孔公称直径为5.00mm的筛子进行筛分，否则时间越长筛分离的难度越大。本规程附录A和附录B的试验方法规定的砂浆试样均为2份，每份500g，向砂浆试样中加入500g蒸馏水。因此本条规定从筛出的砂浆中称取2份、每份500g的砂浆试样，加入500g蒸馏水摇匀后密封，能够防止污染和水分挥发。同时盛放样品的容器应为玻璃容器或对溶液氯离子浓度无影响的塑料密封容器，避免污染滤液试样。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.4混凝土拌合物中水溶性氯离子含量应符合国家现行标准《混凝土质量控制标准》GB50164、《预拌混凝土》GB／T14902和《海砂混凝土应用技术规范》JGJ206的有关规定。4.3.4混凝土拌合物水溶性氯离子含量应符合国家现行标准《混凝土质量控制标准》GB50164、《预拌混凝土》GB／T14902和《海砂混凝土应用技术规范》JGJ206的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【5.3取样5.3取样5.3.1检测硬化混凝土中氯离子含量时，应从同一组混凝土试件中取样。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3取样5.3取样5.3.1检测硬化混凝土中氯离子含量时，应从同一组混凝土试件中取样。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3检测方法与结果评定6.3检测方法与结果评定6.3.1既有结构或构件混凝土中水溶性氯离子含量应按本规程附录C的方法进行检测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.2既有结构或构件混凝土中酸溶性氯离子含量应按本规程附录D的方法进行检测。6.3.1、6.3.2这两条规定了既有结构或构件混凝土中氯离子含量的检测方法。既有结构或构件混凝土中水溶性氯离子含量应按照本规程附录C的方法进行检测，既有结构或构件混凝土中酸溶性氯离子含量应按照本规程附录D的方法进行检测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【B.0.2试验用试剂应符合下列内容：1分析纯-硝酸；2乙醇：体积分数为95％的乙醇；3化学纯-硝酸银；4化学纯-铬酸钾；5酚酞；6分析纯-氯化钠。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【D.0.7硬化混凝土中酸溶性氯离子含量应按下式计算：式中：WACl-——硬化混凝土中酸溶性氯离子占砂浆质量的百分比(％)，精确至0.001％；V11——20mL滤液达到等当量点所消耗硝酸银标准溶液的体积(mL)；V12——空白试验达到等当量点所消耗硝酸银标准溶液的体积(mL)；G——砂浆样品质量(g)；V1——浸样品的硝酸溶液用量(mL)；V2——电位滴定时提取的滤液量(mL)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【4.4.6遇到下列情况之一时，应采用直接法进行验证：1认为相邻钢筋对检测结果有影响；2钢筋公称直径未知或有异议；3钢筋实际根数、位置与设计有较大偏差；4钢筋以及混凝土材质与校准试件有显著差异。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.5.3遇到下列情况之一时，宜采用直接法验证：1认为相邻钢筋对检测结果有影响；2无设计图纸时，需要确定钢筋根数和位置；3当有设计图纸时，钢筋检测数量与设计不符或钢筋间距检测值超过相关标准允许的偏差；4混凝土未达到表面风干状态；5饰面层电磁性能与混凝土有较大差异。4.5.3本条第5款规定了饰面层材料与混凝土介电常数应相差不能过大，否则会影响混凝土中钢筋的探测准确性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6.2钢筋间距的检测应按下列步骤进行：1在垂直于被测钢筋长度方向上对混凝土进行连续剔凿，直至钢筋直径方向完全暴露，暴露的连续分布且设计间距相同钢筋不宜少于6根；当钢筋数量少于6根时，应全部剔凿。2采用钢卷尺逐个量测钢筋的间距。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.7.5对混凝土结构进行结构性能检测时，混凝土保护层厚度、钢筋间距的结果评定应符合现行国家标准《建筑结构检测技术标准》GB/T50344或《混凝土结构现场检测技术标准》GB/T50784的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4.2直接法检测混凝土中钢筋直径应符合下列规定：1应剔除混凝土保护层，露出钢筋，并将钢筋表面的残留混凝土清除干净；2应用游标卡尺测量钢筋直径，测量精确到0.1mm；3同一部位应重复测量3次，将3次测量结果的算术平均值作为该测点钢筋直径检测值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.2钢筋直径检测结果评定宜符合现行国家标准《建筑结构检测技术标准》GB/T50344和《混凝土结构现场检测技术标准》GB/T50784的规定。5.5.2常用的月牙肋钢筋内径公称尺寸允许偏差如表1所示。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.2腐蚀钢筋应按本标准第5.3节取样称量法确定其损伤后钢筋的公称直径。6.3.2钢筋腐蚀后，截面面积会出现一定的损失，在确定其力学性能时应按实际受力面积计算，并在检测结果中注明实际截面面积。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.3工程质量检测时，钢筋合格判定标准应按现行国家标准《钢筋混凝土用钢第1部分：热轧光圆钢筋》GB1499.1和《钢筋混凝土用钢第2部分：热轧带肋钢筋》GB1499.2等的规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.6钢筋牌号可根据检测结果以及其他辅助试验，并根据现行国家标准《钢筋混凝土用钢第1部分：热轧光圆钢筋》GB1499.1和《钢筋混凝土用钢第2部分：热轧带肋钢筋》GB1499.2等进行推定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【7.3.2当测区混凝土有绝缘涂层介质隔离时，应清除绝缘涂层介质。测点处混凝土表面应平整、清洁。不平整、清洁的应采用砂轮或钢丝刷打磨，并应将粉尘等杂物清除。7.3.2当混凝土表面有绝缘涂层介质隔离时，为了能让2个半电池形成通路，应清除绝缘层介质。为了保证半电池的电连接垫与测点处混凝土有良好接触，测点处混凝土表面应平整、清洁。如果表面有水泥浮浆或其他杂物时，应用砂轮或钢丝刷打磨，将其清除掉。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.2中央控制器采样频率不宜小于1000Hz。8.2.3钢筋锈蚀反应是监测的目标，阳极采用与钢筋相同的材料，可有效监测锈蚀当前发生的深度位置，以便于判定钢筋服役环境是否安全。钛金属网可与参比电极组成一个电位稳定的阴极，阳极电位的变化，可通过与阴极稳定的电位比对，换算成电位差，用于腐蚀监测评估。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.3钢筋笼底端深度应根据实测磁场垂直分量曲线和磁场垂直分量梯度曲线（图9.4.1）进行综合判定，并应符合下列规定：1根据磁场垂直分量-深度(Z-h)曲线确定时，应取磁场垂直分量-深度(Z-h)曲线深部由小于背景场的极小值转变成大于背景场值的拐点（斜率最大处）所对应的深度位置；2根据磁场垂直分量梯度-深度(dz/dh-h)曲线确定时，应取磁场垂直分量梯度-深度(dz/dh-h)曲线最深的明显极值点所对应的深度位置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【A.1.3校准试件的尺寸、钢筋公称直径和混凝土保护层厚度可根据电磁感应法钢筋探测仪的量程和工程中被检钢筋的设计参数进行设置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【A.2.2校准项目的指标应符合本标准第4.3.1条和第4.3.2条的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【A.3.5经过校准合格或部分合格的电磁感应法钢筋探测仪，应注明所采用的校准试件的钢筋牌号、规格以及校准试件材质。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【B.3.6经过校准合格或部分合格的雷达仪，应注明所采用的校准试件的钢筋牌号、规格以及混凝土材质。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.5预制构件precastcomponent在工厂或施工现场预先制作的构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.16采用计算机仿真分析升板结构提升阶段提升单元群柱的稳定性时，楼板与柱之间应采用铰接连接。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.15采用有限元法计算侧向荷载作用下的内力和位移时，除应符合本标准第4.3.9条的规定外，尚应符合下列规定：1有柱帽时，柱应计入柱帽；2板与柱应采用刚性连接，有柱帽时板与柱帽单元应采用刚性连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.14柱端部截面的剪力设计值V应符合下列规定：1一级抗震等级的板柱结构式中：Mtcua——偏心受压柱的上端顺时针或反时针方向实配的正截面抗震受弯承载力所对应的弯矩值(kN·m)，应根据柱实配钢筋面积、材料强度标准值和轴压力等确定；Mbcua——偏心受压柱的下端顺时针或反时针方向实配的正截面抗震受弯承载力所对应的弯矩值(kN·m)，应根据柱实配钢筋面积、材料强度标准值和轴压力等确定；Hn——柱的净高(m)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【5.3.21无地下室时，钢柱、钢管混凝土柱应采用埋入式柱脚，埋入深度不应小于钢柱截面长边尺寸或钢管外径的2.5倍；有地下室且柱脚延伸至地下至少两层时，可采用非埋入式柱脚。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.2.5选用提升吊杆时，其拉力设计值不应小于提升力设计值，并应符合下列规定：1钢绞线的拉力设计值不应超过其极限抗拉力标准值的50％；2高强钢拉杆的拉力设计值不应超过其极限抗拉力标准值的60％。7.2.5提升力设计值按本标准第7.2.2条确定。吊杆对结构提升阶段的安全性至关重要，吊杆的抗拉承载力均通过其极限抗拉力及分项系数确定，根据相关研究成果及多项整体提升工程经验，对提升钢绞线和钢拉杆的抗力分项系数的取值分别为2.0和1.7。提升时各根钢绞线应受力均匀，钢拉杆破断力应考虑螺纹等对截面的削弱影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.3.2各台提升机或千斤顶工作应同步，安装时应使提升机或千斤顶基座水平，其中线应与柱的轴线对准，提升丝杆和吊杆或吊索应垂直并松紧一致。7.3.2本条是对提升设备提出的基本要求，目前国内大都采用计算机控制同步，可高精度控制提升点间的升差值，同时不受提升点数量和提升点间荷载差异的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.4楼盖脱开后应作空中悬停，并应对提升柱的偏移、结构变形、连接构造等进行检查，符合设计要求后方可继续提升。7.3.4在悬停期间要对结构、连接节点、结构变形等进行观察，符合要求后方可进行提升。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【7.4楼盖固定7.4楼盖固定7.4.1混凝土升板结构的楼盖提升就位后，应及时按设计要求对楼盖固定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【7.4.4采用承重销固定楼盖时，楼盖与承重销间应紧密、平整，承重销应无变形，并应采取防腐蚀与防火保护措施。7.4.4本条对承重销的安装与耐久性防护要求作出具体规定，确保连接节点可靠。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.3柱安装时，边柱的停歇孔应与板边垂直，相邻排柱的停歇孔宜互相垂直。7.5.3停歇时，因楼板临时搁置在承重销两侧，板与柱之间能够承受一定的弯矩；而相邻排柱停歇孔的垂直布置使板与柱在两个方向都有一定的抗弯能力，在一定程度上增强了群柱的整体稳定性；但此项措施仅为附加安全手段，计算时不予考虑。实际分析时，在提升阶段，楼板与柱之间仍为铰接连接，柱仅为板提供竖向支承力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【7.5.4在提升过程中，可增设柱间临时可拆卸支撑。当结构设有电梯井、楼梯间等筒体时，也可利用其作为结构侧向支撑，此时筒体宜先施工。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.5五层或20m以上的升板结构，在提升和搁置时，应至少有一层板与先期施工的抗侧力结构有可靠的连接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.3采用后浇柱帽节点时，浇筑混凝土之前应进行隐蔽工程验收。隐蔽工程验收应包括下列主要内容：1混凝土粗糙面的质量，键槽的尺寸、数量、位置；2钢筋的牌号、规格、数量、位置、间距，箍筋弯钩的弯折角度及平直段长度；3钢筋的连接方式、接头位置、接头数量、接头面积百分率、搭接长度、锚固方式及锚固长度。8.1.3在浇筑混凝土之前进行隐蔽工程验收，主要是为了保证连接节点性能满足设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.5原材料进场时，供方应按规定批次向需方提供质量证明文件，质量证明文件应包括性能检验报告或合格证等，胶料还应提供使用说明书。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5要求5要求5.1受检混凝土性能指标掺外加剂混凝土的性能应符合表1的要求。表1受检混凝土性能指标5.2匀质性指标匀质性指标应符合表2的要求。表2匀质性指标6试验方法6试验方法6.1材料6.1.1水泥采用本标准附录A规定的水泥。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【6.6.3相对耐久性试验按GBJ82进行，试件采用振动台成型，振动15s～20s，标准养护28d后进行冻融循环试验(快冻法)。相对耐久性指标是以掺外加剂混凝土冻融200次后的动弹性模量是否不小于80％来评定外加剂的质量。每批混凝土拌合物取一个试样，相对动弹性模量以三个试件测值的算术平均值表示。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.3检验分类7.3.1出厂检验每批号外加剂的出厂检验项目，根据其品种不同按表4规定的项目进行检验。表4外加剂测定项目7.3.2型式检验型式检验项目包括第5章全部性能指标。有下列情况之一者，应进行型式检验：a)新产品或老产品转厂生产的试制定型鉴定；b)正式生产后，如材料、工艺有较大改变，可能影响产品性能时；c)正常生产时，一年至少进行一次检验；d)产品长期停产后，恢复生产时；e)出厂检验结果与上次型式检验结果有较大差异时；f)国家质量监督机构提出进行型式试验要求时。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.2方法提要离子色谱法是液相色谱分析方法的一种，样品溶液经阴离子色谱柱分离，溶液中的阴离子F-、Cl-、、被分离，同时被电导池检测。测定溶液中氯离子峰面积或峰高。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【B.4仪器B.4.1离子色谱仪：包括电导检测器，抑制器，阴离子分离柱，进样定量环(25μL，50μL，100μL)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【B.4.3OnGuardRp柱：功能基为聚二乙烯基苯。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.6.2去除样品中的有机物混凝土外加剂中的可溶性有机物可以用OnGuardRP柱去除。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【C.3混凝土外加剂的主要功能a)改善混凝土或砂浆拌合物施工时的和易性；b)提高混凝土或砂浆的强度及其他物理力学性能；c)节约水泥或代替特种水泥；d)加速混凝土或砂浆的早期强度发展；e)调节混凝土或砂浆的凝结硬化速度；f)调节混凝土或砂浆的含气量；g)降低水泥初期水化热或延缓水化放热；h)改善拌合物的泌水性；i)提高混凝土或砂浆耐各种侵蚀性盐类的腐蚀性；j)减弱碱-集料反应；k)改善混凝土或砂浆的毛细孔结构；l)改善混凝土的泵送性；m)提高钢筋的抗锈蚀能力；n)提高集料与砂浆界面的粘结力，提高钢筋与混凝土的握裹力；o)提高新老混凝土界面的粘结力等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4试验的基本要求4试验的基本要求4.1试验次数与要求每项测定的试验次数规定为两次。用两次试验结果的平均值表示测定结果。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.6恒量经第一次灼烧、冷却、称量后，通过连续对每次15min的灼烧，然后冷却，称量的方法来检查恒定质量，当连续两次称量之差小0.0005g时，即达到恒量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2仪器要求如下：a)天平：分度值0.0001g；b)鼓风电热恒温干燥箱：温度范围0℃～200℃；c)带盖称量瓶：65mm×25mm；d)干燥器：内盛变色硅胶。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.3将盛有粉状试样的称量瓶放入烘箱内，开启瓶盖，升温至100℃～105℃(特殊品种除外)烘干，盖上盖置于干燥器内冷却30min后称量，重复上述步骤直至恒量，其质量为m2。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【7.1.4.2外加剂溶液密度ρ的测定将已校正V值的比重瓶洗净、干燥、灌满被测溶液，塞上塞子后浸入20℃±1℃超级恒温器内，恒温20min后取出，用吸水纸吸干瓶外的水及由毛细管溢出的溶液后，在天平上称出比重瓶装满外加剂溶液后的质量为m2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.5结果表示测得的数据即为20℃时外加剂溶液的密度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【9pH值9pH值9.1方法提要根据奈斯特(Nernst)方程E＝E0＋0.059151g[H+]，E＝E0－0.05915pH，利用一对电极在不同pH值溶液中能产生不同电位差，这一对电极由测试电极(玻璃电极)和参比电极(饱和甘汞电极)组成，在25℃时每相差一个单位pH值时产生59.15mV的电位差，pH值可在仪器的刻度表上直接读出。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【11.1.4.4空白试验在干净的烧杯中加入200mL水和4mL硝酸(1＋1)。用移液管加入10mL0.1000mol/L氯化钠标准溶液，在不加入试样的情况下，在电磁搅拌下，缓慢滴加硝酸银溶液，记录电势和对应的滴定管读数，直至第一个终点出现。过等当点后，在同一溶液中，再用移液管加入0.1000mol/L氯化钠标准溶液10mL，继续用硝酸银溶液滴定至第二个终点，用二次微商法计算出硝酸银溶液消耗的体积V01及V02。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2离子色谱法11.2离子色谱法11.2.1方法提要离子色谱法是液相色谱分析方法的一种，样品溶液经阴离子色谱柱分离，溶液中的阴离子F-、Cl-、SO42-、NO3-被分离，同时被电导池检测。测定溶液中氯离子峰面积或峰高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.2.3仪器要求如下：a)离子色谱仪：包括电导检测器，抑制器，阴离子分离柱，进样定量环(25μL，50μL，100μL)。b)0.22μm水性针头微孔滤器。c)OnGuardRp柱：功能基为聚二乙烯基苯。d)注射器：1.0mL、2.5mL。e)淋洗液体系选择碳酸盐淋洗液体系：阴离子柱填料为聚苯乙烯、有机硅、聚乙烯醇或聚丙烯酸酯阴离子交换树脂。氢氧化钾淋洗液体系：阴离子色谱柱IonPacAs18型分离柱(250mm×4mm)和IonPacAG18型保护柱(50mm×4mm)；或性能相当的离子色谱柱。f)抑制器：连续自动再生膜阴离子抑制器或微填充床抑制器。g)检出限：0.01μg/mL。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.1.4.4在800℃电阻高温炉中灼烧30min，然后在干燥器里冷却至室温(约30min)，取出称量，再将坩埚放回高温炉中，灼烧20min，取出冷却至室温称量，如此反复直至恒量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【4.4.3难溶和不溶的粉状普通减水剂应采用干掺法。粉状普通减水剂宜与胶凝材料同时加入搅拌机内，并宜延长搅拌时间30s；液体普通减水剂宜与拌合水同时加入搅拌机内，计量应准确。减水剂的含水量应从拌合水中扣除。4.4.3由于减水剂的掺量较小，采用干粉加入搅拌机时，不易在拌合物中均匀分散，会影响混凝土的质量，尤其是木质素磺酸盐类减水剂会造成混凝土工程中的个别部位长期不凝的质量事故。为了确保均匀性，粉状减水剂，特别是粉状早强型减水剂直接掺入混凝土干料中时，应延长混凝土搅拌时间。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.5早强型普通减水剂在日最低气温0℃～－5℃条件下施工时，混凝土养护应加盖保温材料。4.4.5低温下，掺有早强型普通减水剂的混凝土早期强度较低，开始浇水养护的时间应适当推迟，并应覆盖塑料薄膜或保温材料进行早期养护。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.2缓凝型高效减水剂可用于大体积混凝土、碾压混凝土、炎热气候条件下施工的混凝土、大面积浇筑的混凝土、避免冷缝产生的混凝土、需较长时间停放或长距离运输的混凝土、自密实混凝土、滑模施工或拉模施工的混凝土及其他需要延缓凝结时间且有较高减水率要求的混凝土。5.2.2缓凝高效减水剂通常在有较高减水率要求的混凝土中使用，而缓凝普通减水剂通常在强度等级不高、水灰比较大的混凝土中使用。缓凝高效减水剂可用于炎热气候条件下施工的混凝土、大体积混凝土、大面积浇筑的混凝土、连续浇筑避免冷缝出现的混凝土、需较长时间停放或长距离运输的混凝土、自密实混凝土、滑模施工或拉模施工的混凝土及其他需要延缓凝结时间的混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.4高效减水剂可与其他外加剂复合使用，其组成和掺量应经试验确定。配制溶液时，如产生絮凝或沉淀等现象，应分别配制溶液，并应分别加入搅拌机内。5.4.4根据工程要求，为更好地满足混凝土多种性能要求，常需用复合高效减水剂。在配制复合高效减水剂时，应注意各种外加剂的相溶性。将粉状复合高效减水剂配制成溶液时，如有絮凝状或沉淀等现象产生，则影响外加剂的匀质性，并可能对混凝土性能产生不利影响，因此应分别配制溶液，分别加入搅拌机中。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【5.4.7掺高效减水剂的混凝土采用蒸汽养护时，其蒸养制度应经试验确定。5.4.7高效减水剂较适用于蒸养混凝土，蒸养制度适宜，才能达到最佳效果。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.2引气剂及引气减水剂可用于抗渗混凝土、抗硫酸盐混凝土、贫混凝土、轻骨料混凝土、人工砂混凝土和有饰面要求的混凝土。7.2.2本条规定了引气剂及引气减水剂的其他使用场合。引气剂可提高混凝土的抗渗性能，适用于抗渗混凝土、抗硫酸盐混凝土。引气剂可有效改善新拌混凝土的和易性和黏聚性，对水泥用量少或骨料粗糙混凝土的改善效果更为显著，如贫混凝土、轻骨料混凝土、人工砂配制的混凝土。掺引气剂的混凝土易于抹面，能使混凝土表面光洁，因此有饰面要求的混凝土也宜掺引气剂。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.2用于改善新拌混凝土工作性时，新拌混凝土含气量宜控制在3％～5％。7.3.2对抗冻融要求高的混凝土，注意控制施工现场的混凝土含气量波动。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.2引气剂及引气减水剂进场时，检验项目应包括pH值、密度(或细度)、含固量(或含水率)、含气量、含气量经时损失，引气减水剂还应检测减水率。7.4.2规定了引气剂及引气减水剂进场检验的项目。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【8.2适用范围8.2适用范围8.2.1早强剂宜用于蒸养、常温、低温和最低温度不低于－5℃环境中施工的有早强要求的混凝土工程。炎热条件以及环境温度低于－5℃时不宜使用早强剂。8.2.1本条规定了早强剂的适用范围和避免使用的条件。在蒸养条件下，混凝土掺入早强剂可以缩短蒸养时间，降低蒸养温度；在常温和低温条件下，掺入早强剂均能显著提高混凝土的早期强度。在低于－5℃环境条件下，掺加早强剂不能完全防止混凝土的早期冻胀破坏，应掺加防冻剂；在炎热条件下，混凝土的早期强度可以得到较快发展，此时掺加早强剂对混凝土早期强度的发展意义不大。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.4施工8.4施工8.4.1供方应向需方提供早强剂产品贮存方式、使用注意事项和有效期，对含有亚硝酸盐、硫氰酸盐的早强剂应按有关化学品的管理规定进行贮存和使用。8.4.1规定了早强剂的贮存、使用注意事项，应按有关化学品的管理规定，采取相应安全防护措施进行存放及使用。亚硝酸盐类、硫氰酸盐类早强剂是对人体健康有危害的化学物质，在使用和贮存过程中应严格控制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.4.5掺缓凝剂的混凝土浇筑、振捣后，应及时养护。9.4.5掺缓凝剂的混凝土早期强度较低，开始浇水养护时间也应适当推迟。当施工温度较低时，可覆盖塑料薄膜或保温材料养护；当施工温度较高、风力较大时，应立即覆盖混凝土表面，以防止水分蒸发产生塑性裂缝，并始终保持混凝土表面湿润，直至养护龄期结束。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【10.1.4混凝土工程可采用两种或两种以上减水剂复合而成的泵送剂。10.1.4在满足泵送剂技术指标要求的情况下，两种或两种以上的减水剂复合，可以直接作为泵送剂使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.1.4混凝土工程可采用两种或两种以上减水剂复合而成的泵送剂。10.1.4在满足泵送剂技术指标要求的情况下，两种或两种以上的减水剂复合，可以直接作为泵送剂使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.5使用含糖类或木质素磺酸盐的泵送剂时，可按本规范附录A进行相容性试验，并应满足施工要求后再使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【10.5.6掺泵送剂的混凝土采用二次掺加法时，二次添加的外加剂品种及掺量应经试验确定，并应记录备案。二次添加的外加剂不应包括缓凝、引气组分。二次添加后应确保混凝土搅拌均匀，坍落度应符合要求后再使用。10.5.6掺泵送剂的混凝土坍落度不能满足施工要求时，泵送剂可采用二次掺加法。为确保二次添加泵送剂的混凝土满足设计和施工要求，本条规定了二次添加的外加剂不应包括缓凝、引气组分，以避免这两种组分过量掺加，而引起混凝土凝结时间异常和强度下降等问题。二次添加的量应预先经试验确定。如需采用二次掺加法时，建议在泵送剂供方的指导下进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【12.4.3掺速凝剂混凝土的粗骨料宜采用最大粒径不大于20mm的卵石或碎石，细骨料宜采用中砂。12.4.3为了减少回弹量并防止物料的管路堵塞，石子的最大粒径不宜大于20mm，一般宜选用15mm以下的卵石或碎石。当采用短纤维配制纤维喷射混凝土时，甚至骨料粒径不宜大于10mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【12.4.5湿法施工时，应加强混凝土工作性的检查。喷射作业时每班次混凝土坍落度的检查次数不应少于两次，不足一个班次时也应按一个班次检查。当原材料出现波动时应及时检查。12.4.5混凝土拌合物受到原材料、气温、计量等因素的影响，拌合物的工作性可能会产生波动，在湿喷前应加强混凝土拌合物工作性的控制，以防止由于混凝土工作性变化引起的回弹量增加、粘结性能下降等问题的产生。为了兼顾施工的连续性，本条规定了喷射作业时的检查次数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【13.1.2混凝土工程可采用硫铝酸钙-氧化钙类混凝土膨胀剂。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.2.3膨胀剂应用于钢筋混凝土工程和填充性混凝土工程。13.2.3掺膨胀剂的混凝土原则上需要在限制条件下使用。这是因为，混凝土产生的膨胀在限制作用下，可导致混凝土内部产生预压应力。通过调整膨胀剂的掺加量，在限制条件下，可获得自应力值为0.2MPa～1.0MPa的补偿收缩混凝土和自应力值大于1.0MPa的自应力混凝土。因此离开限制谈膨胀是没有意义的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【13.3.4补偿收缩混凝土设计强度不宜低于C25；用于填充的补偿收缩混凝土设计强度不宜低于C30。13.3.4本条规定了补偿收缩混凝土最低抗压强度设计等级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【14.4.3防水剂应按供方推荐掺量掺加，超量掺加时应经试验确定。14.4.3防水剂应按供方推荐掺量掺入，超量掺加时应经试验确定，符合要求方可使用。有些防水剂，如皂类防水剂、脂肪族防水剂超量掺加时，引气量大，会形成较多气泡的混凝土拌合物，反而影响强度与防水效果，所以超过推荐掺量使用时必须经试验确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.0.6各龄期的限制膨胀率和导入混凝土中的膨胀或收缩应力，应按下列方法计算：1各龄期的限制膨胀率应按下式计算，应取相近的2个试件测定值的平均值作为限制膨胀率的测量结果，计算值应精确至0.001％：式中：ε——所测龄期的限制膨胀率(％)；Lt——所测龄期的试件长度测量值，单位为毫米(mm)；L——初始长度测量值，单位为毫米(mm)；L0——试件的基准长度，300mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2导入混凝土中的膨胀或收缩应力应按下式计算，计算值应精确至0.01MPa：σ＝μ·E·ε(B.0.6-2)式中：σ——膨胀或收缩应力(MPa)；μ——配筋率(％)；E——限制钢筋的弹性模量，取2.0×105MPa；ε——所测龄期的限制膨胀率(％)。B.0.6本条规定了测量结果的计算方法和取值精度。由于补偿收缩混凝土的限制膨胀率值比较小，测量过程中小的误差就会影响测量精确度，因此在计算取值时，不采用3个试件测定值的平均值为计算依据，而采用相近的2个试件测定值的平均值为计算依据。另外，为了便于对测量数据进行分析，本次修订增加了膨胀或收缩应力的计算方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【2导入混凝土中的膨胀或收缩应力应按下式计算，计算值应精确至0.01MPa：σ＝μ·E·ε(B.0.6-2)式中：σ——膨胀或收缩应力(MPa)；μ——配筋率(％)；E——限制钢筋的弹性模量，取2.0×105MPa；ε——所测龄期的限制膨胀率(％)。B.0.6本条规定了测量结果的计算方法和取值精度。由于补偿收缩混凝土的限制膨胀率值比较小，测量过程中小的误差就会影响测量精确度，因此在计算取值时，不采用3个试件测定值的平均值为计算依据，而采用相近的2个试件测定值的平均值为计算依据。另外，为了便于对测量数据进行分析，本次修订增加了膨胀或收缩应力的计算方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2导入混凝土中的膨胀或收缩应力应按下式计算，计算值应精确至0.01MPa：σ＝μ·E·ε(B.0.6-2)式中：σ——膨胀或收缩应力(MPa)；μ——配筋率(％)；E——限制钢筋的弹性模量，取2.0×105MPa；ε——所测龄期的限制膨胀率(％)。B.0.6本条规定了测量结果的计算方法和取值精度。由于补偿收缩混凝土的限制膨胀率值比较小，测量过程中小的误差就会影响测量精确度，因此在计算取值时，不采用3个试件测定值的平均值为计算依据，而采用相近的2个试件测定值的平均值为计算依据。另外，为了便于对测量数据进行分析，本次修订增加了膨胀或收缩应力的计算方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.6碳化系数试验方法按附录B进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.2型式检验型式检验项目包括本标准技术要求的全部项目。有下列之一情况者，应进行型式检验。a)新厂生产试制定型检验；b)正式生产后，原材料、工艺等发生较大的改变，可能影响产品性能时；c)正常生产时，每半年进行一次；d)产品停产三个月以上恢复生产时；e)出厂检验结果与上次型式检验结果有较大差异时；f)国家质量监督机构提出进行型式检验时。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【附录A混凝土砖抗压强度试验方法附录A(规范性附录)混凝土砖抗压强度试验方法A.1仪器设备A.1.1材料试验机试验机的示值相对误差不大于±1％，其下加压板应为球绞支座，预期最大破坏荷载应在量程的20％～80％之间。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【C.4.2用干布擦拭试件。立即对两组试件分别按A.4进行抗压强度测试，记录每个试件的最大破坏荷载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.1.6梁支承在墙上时，梁端支承压力(Nl)到墙边的距离，对刚性方案房屋屋盖梁和楼盖梁均应取梁端有效支承长度(a0)的40％(图5.1.6)。多层房屋由上面楼层传来的荷载(Nu)，可视为作用于上一楼层的墙、柱的截面重心处。注：当板支承于墙上时，板端支承压力Nl到墙内边的距离可取板的实际支承长度a的40％。5.1.6将梁端支承力的位置由原规程的两种情况简化为一种，均按0.4a0以方便设计应用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.3影响砌体局部抗压强度的计算面积可按下列规定采用：1在图5.3.2a的情况下，A0＝(a＋c＋h)h；2在图5.3.2b的情况下，A0＝(b＋2h)h；3在图5.3.2c的情况下，A0＝(a＋h)h＋(b＋h1一h)h1；4在图5.3.2d的情况下，A0＝(a＋h)h。注：a、b为矩形局部受压面积Al的边长；h、h1为墙厚或柱的较小边长，墙厚；c为矩形局部受压面积的外边缘至构件边缘的较小距离，当小于h时，应取为h。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3当按本规程式(5.7.1)验算壁柱间墙的高厚比时，S值应取相邻壁柱间的距离。设有钢筋混凝土圈梁的带壁柱墙，b／S不小于1／30时，圈梁可视作壁柱间墙的不动铰支点(b为圈梁宽度)。如不允许增加圈梁宽度，可按等刚度原则(墙体平面外刚度相等)增加圈梁高度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8女儿墙应设置钢筋混凝土芯柱或构造柱，构造柱间距不宜大于4m(或每开间设置)，插筋芯柱间距不宜大于1.6m，构造柱或芯柱插筋应伸至女儿墙顶，并与现浇钢筋混凝土压顶整浇在一起。9加强顶层芯柱(或构造柱)与墙体的拉结，拉结钢筋网片的竖向间距不宜大于400mm，伸入墙体长度不宜小于1000mm。10房屋山墙可采取设置水平钢筋网片或在山墙中增设钢筋混凝土芯柱或构造柱。在山墙内设置水平钢筋网片时，其间距不宜大于400mm；在山墙内增设钢筋混凝土芯柱或构造柱时，其间距不宜大于3m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.10.2填充墙宜选用轻质砌体材料。砌块强度等级不宜低于MU3.5。5.10.2填充墙选用轻质砌体材料可减轻结构重量、降低造价，有利于结构抗震。但填充墙体材料强度不应过低，否则，当框架稍有变形时，填充墙体就可能开裂，在意外荷载或烈度不高的地震作用时，容易遭到损坏，甚至造成人员伤亡和财产损失。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.11.1夹心复合墙应符合下列要求：1混凝土小砌块的强度等级不应低于MU10；2夹心复合墙的夹层厚度不宜大于100mm；3夹心复合墙的有效厚度可取内、外叶墙(层)厚度的算数平方根()；4夹心复合墙的有效面积应取承重或主叶墙的面积；5夹心复合墙外叶墙的最大横向支承间距不宜大于9m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.11.3夹心复合墙拉结件或网片的选择应符合下列要求：1非抗震设防地区的多层房屋，或风荷载较小地区的高层的夹心复合墙可采用环形或Z形拉结件；风荷载较大地区的高层建筑房屋宜采用焊接钢筋网片。2抗震设防地区的砌体房屋(含高层建筑房屋)夹心复合墙应采用焊接钢筋网作为拉结件，焊接网应沿夹心复合墙连续通长设置，外叶墙至少有一根纵向钢筋。钢筋网片可计入内叶墙的配筋率，其搭接与锚固长度应符合有关规范的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.12.7采用钢筋混凝土构造柱加强的砌块房屋，应在外墙四角、楼梯间四角的纵横墙交接处设置构造柱。在纵横墙交接处，沿竖向每隔400mm设置直径4mm焊接钢筋网片，埋入长度从墙的转角处伸入墙不应小于700mm。5.12.7当小砌块房屋中采用钢筋混凝土构造柱加强时，应满足构造要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.4.3灌孔混凝土中竖向钢筋的锚固应符合下列要求：1当计算中充分利用竖向受拉钢筋强度时，其锚固长度La，对HPB300级和HRB335级钢筋不应小于30d；对HRB400和RRB400级钢筋不应小于35d；在任何情况下钢筋的锚固长度不应小于300mm；2当计算中充分利用竖向受压钢筋强度时，其锚固长度不应小于0.7La；3受力光面钢筋，应在钢筋末端作弯钩，在轴心受压构件中，可不作弯钩；绑扎骨架中的受力变形钢筋，在钢筋的末端可不作弯钩。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3连梁的箍筋应符合下列要求：1)箍筋的直径不应小于6mm；2)箍筋的间距不宜大于1／2梁高和600mm；3)在距支座等于梁高范围内的箍筋间距不应大于1／4梁高，距支座表面第一根箍筋的间距不应大于100mm；4)箍筋的面积配筋率不宜小于0.15％；5)箍筋宜为封闭式，双肢箍末端弯钩为135°；单肢箍末端的弯钩为180°，或弯90°加12倍箍筋直径的延长段。6.4.14本条是参照美国规范和混凝土砌块的特点以及我国的工程实践制定的。混凝土砌块砌体剪力墙连梁由H型砌块或凹槽砌块组砌(当采用钢筋混凝土与配筋砌块组合连梁时受此限制)，并应全部浇灌混凝土，以确保其整体性和受力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【7.3.27宜避免设置转角窗，否则，转角窗开间相关墙体尽端边缘构件最小纵筋直径应比本规程表7.3.26的规定值提高一级，且转角窗开间的楼、屋面应采用现浇钢筋混凝土楼、屋面板。7.3.27转角窗的设置将削弱结构的抗扭能力，配筋小砌块砌体抗震墙较难采取措施(如：墙加厚，梁加高)，故建议避免转角窗的设置。但配筋小砌块砌体抗震墙结构受力特性类似于钢筋混凝土抗震墙结构，若需设置转角窗，则应适当增加边缘构件配筋，并且将楼、屋面板做成现浇板以增强整体性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.6砌筑砂浆应随拌随用，并应在3h内使用完毕；当施工期间最高气温超过30℃时，应在2h内使用完毕。砂浆出现泌水现象时，应在砌筑前再次拌合。8.2.6砌筑砂浆应在条文规定的时间内使用完毕，否则会较大地降低砌体强度。施工时，砂浆放置时间过长会产生泌水现象，致使砂浆和易性变差，操作困难，灰缝不易饱满，影响砂浆与小砌块的粘结力。因此，砌筑前应再次拌合。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.8砌筑砂浆试块取样应取自搅拌机或运输湿的预拌砂浆车辆的出料口。同盘或同车砂浆应制作一组试块。8.2.8为统一现场拌制砌筑砂浆的试块取样方法，使其具有代表性和可比性，条文规定了以出料口为取样点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.12当施工中或验收时出现下列情况时，宜采用非破损或微破损检验方法对砌筑砂浆和砌体强度进行原位检测，判定砌筑砂浆的强度：1砌筑砂浆试块缺乏代表性或试块数量不足；2对砌筑砂浆试块的试验结果有怀疑或争议；3砌筑砂浆试块的试验结果不能满足设计要求时，需另行确认砌筑砂浆或砌体的实际强度；4对工程质量事故有疑义。8.2.12为保证小砌块砌体质量，对条文中所规定的四种情况应进行砌体原位检测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.6小砌块表面的污物和用于芯柱及所有灌孔部位的小砌块，其底部孔洞周围的混凝土毛边应在砌筑前清理干净。8.3.6清理小砌块表面的污物是为了使小砌块与砌筑砂浆或抹灰层之间粘结得更好。小砌块在制造中形成孔洞周围的水泥砂浆毛边使孔洞缩小，用于芯柱将引起柱断面颈缩，影响芯柱质量。因此，要求在砌筑前清除。同时，也便于芯柱混凝土浇灌。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.6小砌块表面的污物和用于芯柱及所有灌孔部位的小砌块，其底部孔洞周围的混凝土毛边应在砌筑前清理干净。8.3.6清理小砌块表面的污物是为了使小砌块与砌筑砂浆或抹灰层之间粘结得更好。小砌块在制造中形成孔洞周围的水泥砂浆毛边使孔洞缩小，用于芯柱将引起柱断面颈缩，影响芯柱质量。因此，要求在砌筑前清除。同时，也便于芯柱混凝土浇灌。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.6.4用模板封闭清扫口时，应有防止混凝土漏浆的措施。8.6.4由于灌注芯柱混凝土的流动度较大，为保证混凝土密实，要求有严密封闭清扫口的措施，防止漏浆。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.8填充墙体施工8.8填充墙体施工8.8.1小砌块填充墙的砌筑除应按本规程第8.4节的规定执行外，尚应符合本节要求。8.8.1本节用于框架填充墙施工也包括混凝土剪力墙内的填充墙。为避免内容重复，施工时应遵守本规程中的有关条文。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.8.6小砌块填充墙内设置构造柱时，应按本规程第8.7节的规定进行施工。8.8.6当填充墙较长较高时，为保证墙体自身稳定并防止墙体产生裂缝，应在墙内设置构造柱或芯柱。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.8.7填充墙中的芯柱施工除底部设清扫口外，尚应在1／2柱高与柱顶处设置。芯柱纵向钢筋的下料长度应为1／2柱高加搭接长度，数量应为两根，并应同时放入中部的清扫口。一根纵筋应通过底部清扫口与本层楼面的竖向插筋或其他方式固定；另一根纵筋应在砌到墙顶时通过中部清扫口向上提升，在顶部清扫口与上层梁、板底的预留筋或其他方式连接。底部清扫口应在清除孔道内砂浆等杂物后先行封模；中部清扫口应在芯柱下半部的混凝土浇灌、振捣完成后封闭，并继续浇灌直至顶部清扫口下缘。顶部清扫口内应用C20干硬性混凝土或粗砂拌制的1：2水泥砂浆填实。8.8.7对填充墙内设置芯柱的施工方法作了规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.11管线与设备安装8.11管线与设备安装8.11.1水、电等管线应按小砌块排块图的要求进行敷设安装，并应与土建施工进度密切配合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.13.4施工现场应对下列材料的性能进行见证取样送检复验：1保温材料的导热系数、密度、抗压强度或压缩强度。2粘贴保温板的胶粘剂、面砖胶粘剂的粘结强度。严寒和寒冷地区尚应进行冻融试验，其试验结果应符合当地最低气温环境的使用要求。3耐碱涂塑玻璃纤维网格布、热镀锌电焊钢丝网的力学性能、抗腐蚀性能。4锚栓的抗拉承载力。8.13.4根据建设部2005年141号令第12条规定，见证取样试验应由建设单位委托，送至具备见证资质的检测机构进行试验。同一厂家的同一种类产品(不考虑规格)应至少抽样复验3次。不同厂家、不同种类(品种)的材料均应分别抽样复验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【8.13.20小砌块外墙采用岩棉板外墙外保温系统施工应符合下列要求：1岩棉板的性能应符合现行国家标准《建筑用岩棉、矿渣棉绝热制品》GB／T19686和《绝热用岩棉、矿渣棉及其制品》GB／T11835的规定。2岩棉板外墙外保温系统应采用耐碱网布和钢丝网“双网”增强网结构。3岩棉板表面应涂刷界面砂浆后方可进行下一道工序。4当饰面层为涂料时，钢丝网应直接铺设在岩棉保温板板面，抗裂砂浆防护层应覆盖耐碱网布；当饰面层为面砖时，耐碱网布应压入底层抗裂砂浆并紧贴岩面板板面，钢丝网应铺设在网布外侧，并用锚栓固定。面层抗裂砂浆应全覆盖钢丝网。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.13.21小砌块外墙采用泡沫玻璃保温系统的施工应符合下列要求：1泡沫玻璃的性能应符合现行行业标准《泡沫玻璃绝热制品》JC／T641的规定。2泡沫玻璃可用于内、外保温系统，其各部分的构造层均应为：墙体基层、粘贴层、泡沫玻璃保温层、防护层和饰面层组成。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.13.28饰面层应采用乳液型弹性外墙涂料。施工时，防护层应干燥，并应按“一底二面”分遍涂刷，对要求较高的工程可增加涂层的遍数。后一遍涂料的涂刷应待前一遍涂料表面干燥后方可进行。避免在大风、强日照的天气条件下施工。8.13.28涂料长期经受风吹日晒，应选用耐老化、耐水的涂料，否则涂料层会开裂、起泡，故条文规定应使用水性弹性涂料，并与外保温系统相容。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.14雨期、冬期施工8.14雨期、冬期施工8.14.1雨量为小雨及以上时，应停止砌筑，并对已砌筑的砌体与堆放在室外的小砌块进行遮盖。继续砌筑时，应先复核砌体垂直度。8.14.1小砌块被雨水淋湿将会产生湿胀，日后上墙因干缩缘故易使墙体开裂，所以对堆放在室外的小砌块应有防雨覆盖设施。当雨量为小雨及以上时，若继续往上砌筑，常因已砌好砌体的灰缝砂浆尚未凝固而使墙体发生偏斜。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.14雨期、冬期施工8.14雨期、冬期施工8.14.1雨量为小雨及以上时，应停止砌筑，并对已砌筑的砌体与堆放在室外的小砌块进行遮盖。继续砌筑时，应先复核砌体垂直度。8.14.1小砌块被雨水淋湿将会产生湿胀，日后上墙因干缩缘故易使墙体开裂，所以对堆放在室外的小砌块应有防雨覆盖设施。当雨量为小雨及以上时，若继续往上砌筑，常因已砌好砌体的灰缝砂浆尚未凝固而使墙体发生偏斜。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【8.14.10记录冬期砌筑的施工日记除应按常规要求外，尚应记载室外空气温度、砌筑时砂浆温度、外加剂掺量以及其他有关数据。8.14.10记录条文规定内容的数据和情况，便于日后施工质量检查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.14.14采用掺外加剂法时，其掺量应由试验确定，并应符合现行国家标准《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119的规定。8.14.14现市场上防冻剂产品较多，为保证砂浆质量，使其在负温下强度能缓慢增长，应注意产品的适用条件，并符合《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119中有关规定，实际掺量由试验确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【E.1.2墙体传热系数计算应满足下列要求：1小砌块砌体是一个构造层次，计算导热系数λc为砌体的当量导热系数λe，可按本规程附录B中的计算公式(B.0.1-4)计算求出。若砌体热阻已知，可直接用砌体热阻Rma代入计算。2结构性热桥部位主要是指以钢筋混凝土为主的结构构件部位，钢筋混凝土构件的计算厚度按结构体系选择：1)砖混和框架结构体系建筑以混凝土小砌块砌体的厚度为计算厚度δ；2)框剪和剪力墙结构体系建筑以剪支或剪力墙的厚度为计算厚度δ。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【E.3.2混凝土小砌块用作居住建筑的分户墙或公共建筑的采暖空调与非采暖空调房间的隔墙时，分户墙或隔墙的传热系数亦应取平均传热系数Km，计算方法与外墙平均传热系数相同，只是分户墙或隔墙两侧表面的换热阻Ri均取0.11(m2·K)／W。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2.4系数及其他nc——混凝土单元总数；ns——钢筋单元总数；λ——框架柱的剪跨比；λv——配箍特征值；ηjb——节点核心区剪力增大系数；γRE——承载力抗震调整系数；ζv——节点核心区正交肢影响系数；ζh——节点核心区截面高度影响系数；ζN——节点核心区轴压比影响系数；ηα——杆件挠曲偏心距增大系数；ρ——全部纵向受力钢筋配筋率；ρmin——全部纵向受力钢筋最小配筋率：ρmax——全部纵向受力钢筋最大配筋率；ρv——箍筋体积配箍率；ψT——非承重填充墙刚度对结构自振周期影响的折减系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.9设计中所采用的异形柱结构分析软件应经考核和验证，对结构分析软件的计算结果应进行判断和校核，确认其合理、有效后方可用于工程设计。4.3.9现有的一些结构分析软件，主要适用于一般钢筋混凝土结构，尚不能满足异形柱结构设计计算的需要。本规程颁布实施后，应从异形柱结构内力和变形计算到异形柱截面设计、构造措施等，按照本规程及国家现行有关标准的要求编制且通过专门审查鉴定的异形柱结构专用的设计软件，确保设计质量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.14当柱的纵向受力钢筋采用绑扎搭接接头时，搭接长度范围内箍筋直径不应小于搭接钢筋较大直径的0.25倍，箍筋间距不应大于搭接钢筋较小直径的5倍，且不应大于100mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7异形柱结构的施工及验收7异形柱结构的施工及验收7.0.1异形柱结构的施工及验收应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666和《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定，并应与设计单位配合，针对异形柱结构的特点，制定专门的施工技术方案并严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.6有地震作用组合的框架结构底层柱下端截面的弯矩设计值，对二、三级抗震等级应按有地震作用组合的弯矩设计值分别乘以系数1.4和1.2确定。5.1.6为了推迟异形柱框架结构底层柱下端截面塑性铰的出现，设计中对此部位柱的弯矩设计值应乘以增大系数，以增大其正截面承载力。考虑到异形柱较薄弱，其增大系数大于现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010第11.4.3条的规定值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【6.1.5异形柱、梁的纵向受力钢筋的连接接头可采用焊接、机械连接或绑扎搭接。接头位置宜设在构件受力较小处。在层高范围内柱的每根纵向受力钢筋接头数不应超过一个。柱的纵向受力钢筋在同一连接区段的连接接头面积百分率不应大于50％，连接区段的长度应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定确定。6.1.5异形柱截面尺寸较小，在焊接连接的质量有保证的条件下宜优先采用焊接，以方便钢筋的布置和施工，并有利于混凝土的浇注。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.2.4异形柱纵向受力钢筋之间的净距不应小于5Omm。柱肢厚度为200～250mm时，纵向受力钢筋每排不应多于3根；根数较多时，可分二排设置(本规程图6.2.3d)。6.2.4参照现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010第10.3.1条规定给出。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.12异形柱的箍筋加密区范围应按下列规定采用：1柱端取截面长边尺寸、柱净高的1／6和500mm三者中的最大值；2底层柱柱根不小于柱净高的1／3；当有刚性地面时，除柱端外尚应取刚性地面上、下各500mm；3剪跨比不大于2的柱以及因设置填充墙等形成的柱净高与柱肢截面高度之比不大于4的柱取全高；4二、三级抗震等级的角柱取柱全高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1混凝土concrete由水泥、骨料和水等按一定配合比，经搅拌、成型、养护等工艺硬化而成的工程材料。2.1.1本条规定了混凝土的基本组成和生产工艺。随着混凝土技术的发展，现代的混凝土组成往往还包括外加剂和矿物掺合料等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.0.4对大批量、连续生产混凝土的强度应按本标准第5.1节中规定的统计方法评定。对小批量或零星生产混凝土的强度应按本标准第5.2节中规定的非统计方法评定。3.0.4规定了有条件的混凝土生产单位以及样本容量不少于10组时，均应采用统计法进行混凝土强度的检验评定。统计法由于样本容量大，能够更加可靠地反映混凝土的强度信息。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2其他情况应按本标准第5.1.3条的规定进行评定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【1.0.3混凝土物理力学性能试验方法除应符合本标准的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3对于混凝土物理力学性能试验方法的有关技术内容，本标准有规定的以本标准为准，未作规定的应按其他标准执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.5泊松比poisson'sratio混凝土试件轴向受压时，横向正应变与轴向正应变的绝对值的比值。2.1.5泊松比是反映混凝土材料横向变形的弹性常数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.17烘干体积密度oven-drieddensity硬化混凝土烘干试件的质量与总体积之比，总体积是混凝土固体体积、内部闭口孔隙体积与开口孔隙体积三者之和。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.0.4立方体抗压强度试验应按下列步骤进行：1试件到达试验龄期时，从养护地点取出后，应检查其尺寸及形状，尺寸公差应满足本标准第3.3节的规定，试件取出后应尽快进行试验。2试件放置试验机前，应将试件表面与上、下承压板面擦拭干净。3以试件成型时的侧面为承压面，应将试件安放在试验机的下压板或垫板上，试件的中心应与试验机下压板中心对准。4启动试验机，试件表面与上、下承压板或钢垫板应均匀接触。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3混凝土强度等级小于C60时，用非标准试件测得的强度值均应乘以尺寸换算系数，对200mm×200mm×400mm试件为1.05；对100mm×100mm×300mm试件为0.95。当混凝土强度等级不小于C60时，宜采用标准试件；使用非标准试件时，尺寸换算系数应由试验确定。6.0.4本条规定了轴心抗压强度的计算方法和如何确定抗压强度值。根据高强混凝土的特殊性，规定了当混凝土强度等级大于等于C60时，宜采用标准试件；使用非标试件时，尺寸换算系数应由试验确定，试验方法及要点参照本标准第5.0.5条条文说明执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4)导流料斗的长方形下料口的内口长应为71.0mm±0.5mm，下料口到摩擦钢轮中心线的距离应为75mm，磨料流与摩擦钢轮边缘距离应不超过5mm，见图14.2.3-2。导流料斗调节阀可用于调节、保证磨料流速恒定。图14.2.3-2下料口相对于摩擦钢轮的位置1-试件；2-长方形下料口；3-导流料斗；4-摩擦钢轮A-料流与摩擦钢轮边缘距离2游标卡尺的量程应为0～125mm，分度值应为0.02mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3试验筛应为筛孔尺寸0.300mm的方孔筛。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【4磨料应采用符合现行国家标准《普通磨料棕刚玉》GB/T2478规定的粒度为36#的磨料，其最大含水率不应大于1.0％。对同一试件，磨料可重复使用5次，每次使用之前应进行筛分，除去粒径小于0.300mm的部分。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3应将应变计垂直固定在试件桶中心(图18.0.2)，并注意在成型时不应使应变计损坏。4成型试件前、后，应量测应变计的电阻及电阻比，并应做好记录。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7加荷至基准应力为0.5MPa的初始荷载值F0，保持恒载60s并在以后的30s内记录每测点的变形读数ε0。应立即连续均匀地加荷至应力为轴心抗压强度fcp的1/3的荷载值Fa，保持恒载60s并在以后的30s内记录每一测点的变形读数εa。所用的加荷速度应符合本标准第6.0.3条中第5款的规定。8左右两侧的变形值之差与它们平均值之比大于20％时，应重新对中试件后重复本条第7款的规定。当无法使其减少到小于20％时，则此次试验无效。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2圆柱体劈裂抗拉强度值的确定应符合本标准第9.0.5条中第2款的规定。3当采用非标准试件时，应在报告中注明。E.0.4本条规定了劈裂抗拉强度的计算方法和如何确定劈裂抗拉强度值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.1.3.3双锁键锚栓double-wedgeanchors有上下两个锚固作用点的锚栓。下锚固点是扩底锁键，为主要锚固点，上锚固点可以是锁键也可以是膨胀作用点，为辅助锚固点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.1.14混凝土边缘破坏concreteedgefailure在拉力作用下，馄凝土边缘形成半锥形的破坏形式；或在剪力作用下，混凝土边缘沿剪力方向形成半锥形的破坏形式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【参见附录A图A.10。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5一般要求5一般要求5.1锚栓主要受力部件应由碳素结构钢、优质碳素结构钢、合金结构铜或不锈钢制造，原材料的化学成分和力学性能应符合GB/T699、GB/T700、GB/T3077、GB/T1220、GB/T4237、GB/T14975和GB/T31303的规定，并与产品设计图纸相符。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.5碳素钢结构、优质碳素钢结构、合金结构钢零件表面应根据使用环境进行防腐处理，按GB/T19292.2和GB/T19355.1规定的锌覆盖层腐蚀等级确定锌覆盖层厚度。电镀锌应符合GB/T5267.1、GB/T9799的规定；热浸镀锌应符合GB/T5267.3、GB/T13912和GB/T19355.2的规定；粉末渗锌应符合GB/T19355.3和JB/T5067的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7试验方法7试验方法7.1锚固性能试验7.1.1试验准备7.1.1.1混凝土试件锚固性能试验用混凝土试件抗压强度和制作要求应符合附录G的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.2径向力系数试验S类扩底锚栓应进行径向力系数试验，试验方法见附录J。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.2.3检验报告的结论页应分别列明被检锚栓在各类别中所处的等级，只有所有试验项目结果都满足表2相应等级要求才能认定为该等级。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2.2检验用锚栓样品应包括锚栓出厂状态时的所有零件，不随锚栓一起提供的配套零件（如螺栓、螺母、垫片）制造商应对其型号或质量做明确规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【附录A锚栓类型和锚固破坏形式示例附录A（资料性附录）锚栓类型和锚固破坏形式示例A.1锚栓类型示例A.1.1机械锚栓组成锚栓主体的零件从功能上可分为紧固件（螺杆、螺母、垫片）、锥头、扩张件（扩张套管或扩张片）等。其中螺杆和锥头可以是两个独立零件也可以是一个整体，扩张件可以是下部带有扩张片的套管，也可以是独立的扩张片。注：锚栓样式繁多，本附录图形仅为示意图，举例说明锚固原理和安装方式，不代表具体产品。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【A.2.2拔出破坏在拉力作用下锚栓向混凝土表面滑移，且承载力明显小于混凝土锥体破坏计算值，见图A.8。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【附录D边界参数试验附录D（资料性附录）边界参数试验D.1试验目的为锚固系统设计提供合理布置锚栓的边距、间距参数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【E.2.2.3对有安装到位标识的锚栓，应使用标准击锤对锚栓进行安装。标准击锤如图E.1所示，参数见表E.3。以安装至到位标识的锤击次数为安装位移100％，按表E.2中安装位移百分比对锤击次数进行折减，以折减后的锤击次数安装锚栓，按7.1.3.1进行拉伸试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【F.1.2自攻锚栓有效锚固深度按式(F.1)计算，各符号含义参见图A.6。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【F.3.2锚栓用Tinst扭矩安装在斜角为4°的垫铁上，如图F.1。对锚栓施加正弦脉动拉伸荷载，频率5Hz～6Hz，循环次数10万次，上限荷载Nu和下限荷载N1按式(F.2)、式(F.3)计算。记录锚栓位移变化。式中：ReL——自攻锚栓金属材料下屈服强度，单位为兆帕(MPa)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.4.2试验条件F.4.2.1环境温度：20℃～25℃。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【H.2.6剪切试验过程应确保剪切板不翘起，不应有过大的摩擦阻力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【I.1.5表3中试验项目8为锚栓钢材破坏时，上限荷载按式(I.1)计算；试验项目8为其他破坏形式时，上限荷载按式(I.2)计算：式中：Nmax——上限荷载，单位为牛(N)；c1——系数，Ⅰ级锚栓，c1＝4.4；Ⅱ级锚栓，c1＝3.5。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【I.3.3裂缝宽度△ω等于0.5mm的循环过程（即第45次循环）完成后，增加恒定拉伸荷载至Nw2直至循环过程结束。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【I.3.5循环过程连续记录裂缝宽度、锚栓位移和拉伸荷载变化情况。记录裂缝宽度上限为0.5mm循环的最后一次循环（即第45次循环），当△ω等于0.5mm时锚栓的位移δm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【I.3.6裂缝循环完成后闭合裂缝锚栓卸载，扩展裂缝宽度并保持△ω等于0.8mm，按7.1.3.1进行拉伸试验，剩余承载力应满足表2要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【J.4.3调整预压力至不大于0.1NRu,m且不大于20kN。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.0.2不溶物的检验应符合现行国家标准《水质悬浮物的测定重量法》GB/T11901的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【2.1.5塔基础Towerfoundation塔体和地基间，承受塔体各作用的结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.4由施工偏差造成塔中心轴线倾斜，其倾斜角的正切值在塔体设计时可取1/1000；对施加预应力的单筒形塔段，因预应力钢筋的位置和张拉偏差，设计时按全截面预应力总值的5/100置截面一侧，计算对塔体的偏心作用。5.5.4对设计施加预应力的塔段，因穿预应力钢筋的预埋管道位置偏差和部分预埋管道失效以及张拉偏差等造成全截而预应力总值偏离截面中心，这里按总值的5/100置截面一侧，以计入其影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【5.5.6本规范未规定的其他作用，可按《建筑结构荷载规范》GB50009和有关规范的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.3.3正截面承载能力极限状态设计表达式：式中：N、M——轴向力设计值、弯矩设计值，按本规范第4～7章的规定计算；RN(·)——截面的抗压承载能力；RM(·)——截面的抗弯承载能力；ak——截面的几何参数。7.3.3这里给出塔体正截面承载能力计算一般表达式，针对所计算截面，尚须按本规范第4～7章有关规定写出其具体表达式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4局部设计7.4局部设计7.4.1对塔体截面突变处的塔段，除构造上设置必要的横向构件外，尚应对该段的受力进行局部计算，计算可采用线弹性理论。7.4.1塔体因造型或使用要求等使塔体截面突变，为提高突变处的刚度，一般设置横向板、环等横向构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.3当塔体上开有较大的门洞时，在门洞上方应增配横向钢筋，其数量由计算确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.1.3设计时应减少截面尺寸突变，对构件截面突变处应配置构造钢筋。混凝土板、墙内所开洞口的周边应配置附加钢筋，其截面积不小于被截断钢筋的截面积。9.1.3构件截面突变，易产生应力集中，故截面改变尺寸宜渐变；当不可避免时，应在截面突变处配置构造钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.4.3楼层钢结构的柱子宜采用工字形截面；当柱子为箱形截面时，柱子中间宜用强度等级不低于C30的混凝土填实。框架梁可采用工字形截面，次梁可采用型钢梁。9.4.3楼层柱子采用工字形截面，受力合理，施工安装简便。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.3楼层钢结构的柱子宜采用工字形截面；当柱子为箱形截面时，柱子中间宜用强度等级不低于C30的混凝土填实。框架梁可采用工字形截面，次梁可采用型钢梁。9.4.3楼层柱子采用工字形截面，受力合理，施工安装简便。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.1.2塔楼的建筑构件、设备管线及保温隔热、消声粘结剂、电缆隔离等辅助材料，均应采用不燃烧材料。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.1.3塔筒及筒内各类井道应沿高度每15～30m设分隔的水平防火检修平台。10.1.3塔楼、筒体和筒内各类管道、线缆较多，为防止火灾发生时烟火沿筒体向上蔓延，应设置竖向的防火分区，把筒体内的电缆井、管道井分成数段。防火分区可结合管线检修平台设置，每一平台设置高度须结合塔体结构，在每15～30m的范围内设置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11工程施工11.1一般规定11工程施工11.1一般规定11.1.1施工单位应根据电视塔工程的特点，编制施工组织设计和施工方案。在编制施工方案时，应结合技术装备和施工工艺条件，考虑施工测量、模板及架子、垂直运输、钢结构吊装、环向和竖向预应力等施工技术方案和安全防护的技术措施。11.1.1电视塔施工必须以满足设计的各项功能和总体效果为前提，工程的复杂性和重要性要求施工与设计密切配合。只有密切配合，才能更好地实现各项使用功能，实现施工单位效益与设计最佳效果的统一。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.2塔施工测量方案应包括以下主要内容：1测量控制网的布设；2塔体中心线垂直度控制投测方法；3高程投测方法；4塔体日照变形观测方法；5测量精度分析和仪器选择。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【11.3.10塔体的塔楼支承处、顶部桅杆支承基座及顶部钢桅杆支承处，应根据设计的结构特点分别编制施工方案。11.3.10由于塔体的塔楼支承处、塔身顶部桅杆支承基座及顶部栀杆支承处的结构复杂，超高空作业，技术与安全的难度都较大，施工前必须单独编制施工方案。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.4.3参加钢结构制作和安装的人员，必须进行有关专业培训，考试合格后方可上岗工作。11.4.2、11.4.3这两条规定承接塔楼及桅杆钢结构制作、安装的企业与施工人员，都必须具备承制、安装的资质条件和上岗合格证，经验证合格后，方能上岗工作。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【11.4.7塔楼钢结构与钢桅杆安装用的连接材料和涂料等应具有产品质量证明书，并符合设计要求和有关规范的要求。11.4.7本条是对钢结构安装用的连接材料、涂料等的质量要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.1.17加固设计使用年限designworkinglifeforstrengtheningofexistingstructureoritsmember加固设计规定的结构、构件加固后无需重新进行检测、鉴定即可按其预定目的使用的时间。2.1.1～2.1.17本规范采用的术语及其涵义，是根据下列原则确定的：1凡现行工程建设国家标准已作规定的，一律加以引用，不再另行给出定义；2凡现行工程建设国家标准尚未规定的，由本规范参照国际标准和国外先进标准给出其定义；3当现行工程建设国家标准虽已有该术语，但定义不准确或概括的内容不全时，由本规范完善其定义。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2钢筋和钢绞线的质量应分别符合现行国家标准《钢筋混凝土用钢第1部分：热轧光圆钢筋》GB1499.1、《钢筋混凝土用钢第2部分：热轧带肋钢筋》GB1499.2和《无粘结预应力钢绞线》JG161的规定。3钢筋性能的标准值和设计值应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定采用。4不得使用无出厂合格证、无中文标志或未经进场检验的钢筋及再生钢筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【4.2.3当混凝土结构的后锚固件为植筋时，应使用热轧带肋钢筋，不得使用光圆钢筋。植筋用的钢筋，其质量应符合本规范第4.2.1条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【4.3纤维和纤维复合材4.3纤维和纤维复合材4.3.1纤维复合材的纤维必须为连续纤维，其品种和质量应符合下列规定：1承重结构加固用的碳纤维，应选用聚丙烯腈基不大于15K的小丝束纤维。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.4置换范围内的混凝土表面处理，应符合现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的规定；对既有结构，旧混凝土表面尚应涂刷界面胶，以保证新旧混凝土的协同工作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【7.5.7拉紧螺栓位置的确定应符合下列规定：1当不设中间撑棍时，可将拉紧螺栓设在中点位置。2当设1根中间撑棍时，为使拉紧螺栓两侧的钢绞线受力均衡，减少钢绞线在拉紧螺栓处的纵向滑移量，应使a1＜a2，并符合下式规定：式中：l——梁的跨度(mm)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【7.5.8当采用横向张拉方式来补偿部分预应力损失时，其横向手工张拉引起的应力增量应控制为0.05ptk～0.15ptk，而横向手工张拉引起的应力增量应按下列公式计算：式中：Δl——钢绞线横向张拉后的总伸长量；l——钢绞线在横向张拉前的长度；Es——钢绞线弹性模量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.6.2预应力下撑式拉杆端部的锚固构造应符合下列规定：1被加固构件端部有传力预埋件可利用时，可将预应力拉杆与传力预埋件焊接，通过焊缝传力。2当无传力预埋件时，宜焊制专门的钢套箍，套在梁端，与焊在负筋上的钢挡板相抵承，也可套在混凝土柱上与拉杆焊接。钢套箍可用型钢焊成，也可用钢板加焊加劲肋制成(图7.6.1②)。钢套箍与混凝土构件间的空隙，应用细石混凝土或自密实混凝土填塞。钢套箍与原构件混凝土间的局部受压承载力应经验算合格。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.6.2预应力下撑式拉杆端部的锚固构造应符合下列规定：1被加固构件端部有传力预埋件可利用时，可将预应力拉杆与传力预埋件焊接，通过焊缝传力。2当无传力预埋件时，宜焊制专门的钢套箍，套在梁端，与焊在负筋上的钢挡板相抵承，也可套在混凝土柱上与拉杆焊接。钢套箍可用型钢焊成，也可用钢板加焊加劲肋制成(图7.6.1②)。钢套箍与混凝土构件间的空隙，应用细石混凝土或自密实混凝土填塞。钢套箍与原构件混凝土间的局部受压承载力应经验算合格。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【8.1.3当工程允许使用结构胶粘剂，且原柱状况适于采取加固措施时，宜选用外粘型钢加固法(图8.1.3)。该方法属复合截面加固法，其设计应符合本章规定。8.1.3当工程允许使用结构胶粘结混凝土与型钢时，宜选用有粘结外包型钢加固法。因为采用此法两者粘结后能形成共同工作的复合截面构件，不仅节约钢材，而且将获得更大的承载力。因此，比干式外包钢更能得到良好的技术经济效益。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.5.3矩形截面大偏心受拉构件的加固，其正截面承载力应符合下列规定：式中：N——加固后轴向拉力设计值(kN)；e——轴向拉力作用点至纵向受拉钢筋合力点的距离(mm)。9.5.2、9.5.3这两条规定是参照现行设计规范GB50010的规定导出的。因为轴心受拉情况下，只要结构构造合理，其计算截面达到极限状态时，原钢筋及新增的加固钢板均能达到抗拉强度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.4受压构件正截面加固计算10.4受压构件正截面加固计算10.4.1轴心受压构件可采用沿其全长无间隔地环向连续粘贴纤维织物的方法(简称环向围束法)进行加固。10.4.1采用沿构件全长无间隔地环向连续粘贴纤维织物的方法，即环向围束法，对轴心受压构件正截面承载力进行间接加固，其原理与配置螺旋箍筋的轴心受压构件相同。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【10.9.5当受弯构件粘贴的多层纤维织物允许截断时，相邻两层纤维织物宜按内短外长的原则分层截断；外层纤维织物的截断点宜越过内层截断点200mm以上，并应在截断点加设U形箍。10.9.5同济大学的试验表明，按内短外长的原则分层截断纤维织物时，有助于防止内层纤维织物剥离，故推荐给设计、施工单位参考使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【13.2.4当考虑二次受力影响时，钢丝绳网片的滞后应变εrw,0应按下式计算：式中：M0k——加固前受弯构件验算截面上原作用的弯矩标准值；Es0——原钢筋的弹性模量；αrw——综合考虑受弯构件裂缝截面内力臂变化、钢筋拉应变不均匀以及钢筋排列影响的计算系数，按表13.2.4的规定采用。表13.2.4计算系数αrw值注：1ρte为混凝土有效受拉截面的纵向受拉钢筋配筋率，即ρte＝As0/Ate，Ate为有效受拉混凝土截面面积，按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【13.4.6聚合物砂浆面层的表面应喷涂一层与该品种砂浆相适配的防护材料，提高面层耐环境因素作用的能力。13.4.6对粘结在混凝土表面的聚合物改性砂浆面层，其面上之所以还要喷抹一层防护材料(一般为配套使用的乳浆)，是因为整个面层只有30mm厚；其防渗性能还需要加强，其所掺加的聚合物也需要防止日光照射。倘若使用的是镀锌钢丝绳，该防护材料还应具有阻锈的作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【14.1.3采用绕丝法时，若柱的截面为方形，其长边尺寸h与短边尺寸b之比，应不大于1.5。14.1.3本条系参照螺旋筋和碳纤维围束的构造规定提出的，其限值与ACI、FIB和我国台湾地区等的指南相近。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【14.3.4绕丝的间距，对重要构件，不应大于15mm；对一般构件，不应大于30mm。绕丝的间距应分布均匀，绕丝的两端应与原构件主筋焊牢。14.3.4绕丝最大间距的规定，是根据我国对退火钢丝的试验研究结果作出的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【16.1.7承重结构锚栓连接的设计计算，应采用开裂混凝土的假定；不得考虑非开裂混凝土对其承载力的提高作用。16.1.7对锚栓连接的计算之所以不考虑国外所谓的非开裂混凝土对锚栓承载力提高的作用，主要是因为它只有理论意义，无甚工程应用的实际价值；若判别不当还很容易影响结构的安全。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【16.2.2锚栓钢材受拉承载力设计值，应符合下式规定：Nat＝ψE,tƒud,tAs(16.2.2)式中：Nat——锚栓钢材受拉承载力设计值(N/mm2)；ψE,t——锚栓受拉承载力抗震折减系数；对6度区及以下，取ψE,t＝1.00；于7度区，取ψE,t＝0.85；对8度区Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ类场地，取ψE,t＝0.75；ƒud,t——锚栓钢材用于抗拉计算的强度设计值(N/mm2)，应按本规范第16.2.3条的规定采用；As——锚栓有效截面面积(mm2)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【16.3.4当锚栓承载力不受其间距和边距效应影响时，由单个锚栓引起的基材混凝土呈锥形受拉破坏的锥体投影面积基准值A0c,N(图16.3.4)可按下式确定：16.3.4与欧洲标准相同，均采用图例方式给出各几何参数的确定方法，供锚栓连接的设计计算使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【16.3.11对基材混凝土角部的锚固，应取两个方向计算承载力的较小值(图16.3.11)。图16.3.11剪力作用下的角部群锚16.3.12当锚栓连接承受拉力和剪力复合作用时，混凝土承载力应符合下式的规定：式中：βN——拉力作用设计值与混凝土抗拉承载力设计值之比；βv——剪力作用设计值与混凝土抗剪承载力设计值之比；α——指数，当两者均受锚栓钢材破坏模式控制时，取α＝2.0；当受其他破坏模式控制时，取α＝1.5。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【16.4.4锚栓的最小边距cmin、临界边距ccr,N和群锚最小间距smin、临界间距scr,N应符合表16.4.4的规定。表16.4.4锚栓的边距和间距16.4.4锚栓的边距和间距，系参照ETAG标准制定的，但不分锚栓品种，统一取smin＝1.0hef，有助于保证胶粘型锚栓的安全。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【C.3.3专用钢套筒应采用45号碳钢制作。套筒内壁应有螺距为4mm、深度为0.4mm的梯形螺纹。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【C.7试验结果C.7.1胶粘剂的粘结抗剪强度vu，应按下式计算：vu＝P/0.8πDl(C.7.1)式中：P——拉伸的破坏荷载(N)；D——钢套筒的内径(mm)；l——粘结面长度(mm)。注：当试件为螺杆拉断破坏时，应视为该试件粘结抗剪强度达到合格标准。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【D.1适用范围D.1.1本方法适用于锚固型快固结构胶的抗震性能检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【D.5.4在取得对照组检验结果后，即可对检验组3个试件进行低周反复荷载试验，加荷等级为0.1Nu,m，加载制度按图D.5.4执行；以确定试件抗拔力的实测平均值Nue,m和实测最小值Nue,min。图D.5.4抗震性能检验加载制度D.6检验结果的评定D.6.1锚固型快固结构胶抗震性能评定，当Nue,m≥0.50Nu,m且Nue,min≥0.45Nu,m时，为合格。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【E.2喷涂型钢筋阻锈剂使用规定E.2喷涂型钢筋阻锈剂使用规定E.2.1喷涂型钢筋阻锈剂的使用，应符合下列规定：1喷涂前应仔细清理混凝土的表层，不得粘有浮浆、尘土、油污、水渍、霉菌或残留的装饰层；2剔凿、修复局部劣化的混凝土表面，如空鼓、松动、剥落等；3喷涂阻锈剂前，混凝土龄期不应少于28d；局部修补的混凝土，其龄期不应少于14d；4混凝土表面温度应为5℃～45℃；5阻锈剂应连续喷涂，使被涂表面饱和溢流；喷涂的遍数及其时间间隔应按产品说明书和设计要求确定；6每一遍喷涂后，均应采取措施防止日晒雨淋；最后一遍喷涂后，应静置24h以上，然后用压力水将表面残留物清除干净。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【F.2.3群锚在扭矩T(图F.2.3)作用下，各受剪锚栓的受力应按下列公式确定：式中：T——外扭矩设计值(kN·m)；VTix、VTiy——T作用下锚栓i所受剪力的χ分量和y分量(kN)；VTi——T作用下锚栓i的剪力设计值(kN)；χi、yi——锚栓i至以群锚形心为原点的坐标距离(mm)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2机械锚栓3.2机械锚栓3.2.1机械锚栓的性能应符合现行行业标准《混凝土用膨胀型、扩孔型建筑锚栓》JG160的有关规定，机械锚栓可按本规程附录A分类。3.2.1只有满足产品标准《混凝土用膨胀型、扩孔型建筑锚栓》JG160-2004要求的机械锚栓，才能采用本规程中规定的设计方法。在锚栓设计中使用到的性能参数，也需要按照产品标准进行相关测试得到。本规程中的设计方法是基于欧洲标准《欧洲技术指南——混凝土用金属锚栓》ETAG001附录C，而产品标准《混凝土用膨胀型、扩孔型建筑锚栓》JG160-2004与《欧洲技术指南——混凝土用金属锚栓》ETAG001是一致的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.4.5用于植筋的有机胶粘剂应采用改性环氧树脂类或改性乙烯基酯类材料，其固化剂不应使用乙二胺。3.4.5基于目前已有的工程应用经验，对植筋胶粘剂的选用给出明确的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【6.1.22荷载偏心对群锚受剪承载力的影响系数ψec,V应按下式计算。当ψec,V的计算值大于1.0时，应取1.0。式中：eV——剪力合力点至受剪锚栓重心的距离(mm)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.11表层混凝土因密集配筋的剥离作用对受拉承载力的影响系数ψre,Np应按下式计算。当ψre,Np的计算值大于1.0时，应取1.0。当锚固区钢筋间距s不小于150mm，或钢筋直径d不大于10mm且s不小于100mm时，ψre,Np应取1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.4考虑各种因素对植筋受拉承载力影响的锚固深度修正系数ψN应按下式计算：ψN＝ψbrψWψT(6.3.4)式中：ψbr——考虑结构构件受力状态对承载力影响的系数：当为悬挑结构构件时，宜取1.5；当为非悬挑的重要构件接长时，宜取1.15；当为其他构件时，宜取1.0；ψW——混凝土孔壁潮湿影响系数。对耐潮湿型粘胶剂，应按产品说明书的规定值采用，且不应低于1.1；ψT——使用环境的温度影响系数。当温度T不大于50℃时，应取1.0；当温度T大于50℃时，应采用耐高温胶粘剂，ψT应由试验确定。6.3.4本条规定的各种因素对植筋受拉性能影响的修正系数，是参照欧洲有关指南和我国的试验研究结果制定的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7构造措施7.1锚栓7构造措施7.1锚栓7.1.1混凝土基材的厚度h应符合下列规定：1对于膨胀型锚栓和扩底型锚栓，h不应小于2hef，且h应大于100mm。hef为锚栓的有效埋置深度。2对于化学锚栓，h不应小于hef＋2d0，且h应大于100mm。d0为钻孔直径。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.2抗震设防区结构构件连接时，膨胀型锚栓不应作为受拉、边缘受剪和拉剪复合受力连接件。8.1.2膨胀型锚栓在地震往复荷载作用下，容易出现承载力显著下降，甚至发生拔出破坏，易形成工程隐患。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.8抗震设计的锚栓，除应符合本规程第7章有关规定外，宜布置在构件的受压区或不开裂区。8.1.8锚固连接的可靠性和锚固能力，除锚栓品种外，锚固基材的品质及应力状况至关重要，裂缝开展区及素混凝土区，一般均不应作为有抗震设防要求的锚固区。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.9施工人员应加强劳动保护，配备安全帽、工作服、胶皮手套、护目镜、口罩等劳保用品。9.1.9为保证后锚固施工人员的安全，对施工应配备的劳动保护用具作具体的说明。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.4.5化学锚栓清孔应满足本规程第9.1.5条的要求，且应符合下列规定：1锚孔内应无浮动灰尘、碎屑，产品有要求时尚应用工业丙酮清洗孔壁；2除产品试验报告及产品说明书有规定外，锚孔应保持干燥；3锚孔内干燥度不满足锚固胶的使用要求时，应对锚孔进行干燥处理。9.4.5主要对化学锚栓锚孔清理作了详细的规定。其中特别强调了清孔后锚孔干燥度应满足产品说明书的要求，主要的原因是不同的干燥度可能会影响锚固胶的粘结强度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.1.3化学锚栓抗拉锚固性能试验时，试件混凝土强度等级、裂缝宽度、试验型式及锚栓埋深等参数应符合本规程第3.3.5条、第3.3.7条的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.1.4化学锚栓抗拉锚固性能试验时，混凝土试件制作、钻头和锚孔、锚栓安装及试验用仪器设备应符合现行行业标准《混凝土用膨胀型、扩孔型建筑锚栓》JG160的规定，尚应符合下列规定：1试验中的钻头直径应取现行行业标准《混凝土用膨胀型、扩孔型建筑锚栓》JG160规定的中等磨损钻头直径dm；2锚栓的埋深应按照产品说明书的规定取用；当产品说明书规定多个埋深时，应符合本规程第3.3.5条、第3.3.7条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【B.2.2对于普通化学锚栓，应采用粘结强度进行锚固性能检验。基本抗拉性能试验第i个试件的粘结强度应按照公式(B.2.2-1)计算，其他试验第i个试件的粘结强度应按照公式(B.2.2-2)计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【C.5.1非破损检验的评定，应按下列规定进行：1试样在持荷期间，锚固件无滑移、基材混凝土无裂纹或其他局部损坏迹象出现，且加载装置的荷载示值在2min内无下降或下降幅度不超过5％的检验荷载时，应评定为合格；2一个检验批所抽取的试样全部合格时，该检验批应评定为合格检验批；3一个检验批中不合格的试样不超过5％时，应另抽3根试样进行破坏性检验，若检验结果全部合格，该检验批仍可评定为合格检验批；4一个检验批中不合格的试样超过5％时，该检验批应评定为不合格，且不应重做检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【C.5.2锚栓破坏性检验发生混凝土破坏，检验结果满足下列要求时，其锚固质量应评定为合格：NcRm≥γu,limNRk,*(C.5.2-1)NcRmin≥NRk,*(C.5.2-2)式中：NcRm——受检验锚固件极限抗拔力实测平均值(N)；NcRmin——受检验锚固件极限抗拔力实测最小值(N)；NRk,*——混凝土破坏受检验锚固件极限抗拔力标准值(N)，按本规程第6章有关规定计算；γu,lim——锚固承载力检验系数允许值，γu,lim取为1.1。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【3.1.2施工项目部的机构设置和人员组成，应满足混凝土结构工程施工管理的需要。施工操作人员应经过培训，应具备各自岗位需要的基础知识和技能水平。3.1.2施工项目部应确定人员的职责、分工和权限，制定工作制度、考核制度和奖惩制度。施工项目部的机构设置应根据项目的规模、结构复杂程度、专业特点、人员素质等确定。施工操作人员应具备相应的技能，对有从业证书要求的，还应具有相应证书。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.7采用扣件式钢管作模板支架时，支架搭设应符合下列规定：1模板支架搭设所采用的钢管、扣件规格，应符合设计要求；立杆纵距、立杆横距、支架步距以及构造要求，应符合专项施工方案的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6立杆、水平杆、剪刀撑的搭接长度，不应小于0.8m，且不应少于2个扣件连接，扣件盖板边缘至杆端不应小于100mm。7扣件螺栓的拧紧力矩不应小于40N·m，且不应大于65N·m。8支架立杆搭设的垂直偏差不宜大于1／200。4.4.7扣件钢管支架因其灵活性好，通用性强，施工单位经过多年工程施工积累已有一定储备量，成为目前我国的主要模板支架形式。本条对采用扣件钢管作模板支架制定了一些基本的量化构造尺寸规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.14模板安装应与钢筋安装配合进行，梁柱节点的模板宜在钢筋安装后安装。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.5.2底模及支架应在混凝土强度达到设计要求后再拆除；当设计无具体要求时，同条件养护的混凝土立方体试件抗压强度应符合表4.5.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.2钢筋连接方式应根据设计要求和施工条件选用。5.1.2混凝土结构施工的钢筋连接方式由设计确定，且应考虑施工现场的各种条件。如设计要求的连接方式因施工条件需要改变，需办理变更文件。如设计没有规定，可由施工单位根据《混凝土结构设计规范》GB50010等国家现行相关标准的有关规定和施工现场条件与设计共同商定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2材料6.2材料6.2.1预应力筋的性能应符合国家现行有关标准的规定。常用预应力筋的公称直径、公称截面面积、计算截面面积及理论重量应符合本规范附录B的规定。6.2.1预应力筋系施加预应力的钢丝、钢绞线和精轧螺纹钢筋等的总称。与预应力筋相关的国家现行标准有：《预应力混凝土用钢绞线》GB／T5224、《预应力混凝土用钢丝》GB／T5223、《中强度预应力混凝土用钢丝》YB／T156、《预应力混凝土用螺纹钢筋》GB／T20065、《无粘结预应力钢绞线》JG161等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.2材料6.2材料6.2.1预应力筋的性能应符合国家现行有关标准的规定。常用预应力筋的公称直径、公称截面面积、计算截面面积及理论重量应符合本规范附录B的规定。6.2.1预应力筋系施加预应力的钢丝、钢绞线和精轧螺纹钢筋等的总称。与预应力筋相关的国家现行标准有：《预应力混凝土用钢绞线》GB／T5224、《预应力混凝土用钢丝》GB／T5223、《中强度预应力混凝土用钢丝》YB／T156、《预应力混凝土用螺纹钢筋》GB／T20065、《无粘结预应力钢绞线》JG161等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【6.4.12先张法预应力筋的放张顺序，应符合下列规定：1宜采取缓慢放张工艺进行逐根或整体放张；2对轴心受压构件，所有预应力筋宜同时放张；3对受弯或偏心受压的构件，应先同时放张预压应力较小区域的预应力筋，再同时放张预压应力较大区域的预应力筋；4当不能按本条第1～3款的规定放张时，应分阶段、对称、相互交错放张；5放张后，预应力筋的切断顺序，宜从张拉端开始依次切向另一端。6.4.12本条规定了先张法预应力构件的预应力筋放张原则，主要考虑确保施工阶段先张法构件的受力不出现异常情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.5.10外露锚具及预应力筋应按设计要求采取可靠的保护措施。6.5.10锚具的封闭保护是一项重要的工作。主要是防止锚具及垫板的腐蚀、机械损伤，并保证抗火能力。为保证耐久性，封锚混凝土的保护层厚度大小需随所处环境的严酷程度而定。无粘结预应力筋通常要求全长封闭，不仅需要常规的保护，还需要更为严密的全封闭不透水的保护系统，所以不仅其锚具应认真封闭，预应力筋与锚具的连接处也应确保密封性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.6.4预应力筋张拉或放张应进行下列检查：1预应力筋张拉或放张时的同条件养护混凝土试块的强度；2预应力筋张拉记录；3先张法预应力筋张拉后与设计位置的偏差。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.2.11原材料进场后，应按种类、批次分开储存与堆放，应标识明晰，并应符合下列规定：1散装水泥、矿物掺合料等粉体材料，应采用散装罐分开储存；袋装水泥、矿物掺合料、外加剂等，应按品种、批次分开码垛堆放，并应采取防雨、防潮措施，高温季节应有防晒措施。2骨料应按品种、规格分别堆放，不得混入杂物，并应保持洁净和颗粒级配均匀。骨料堆放场地的地面应做硬化处理，并应采取排水、防尘和防雨等措施。3液体外加剂应放置于阴凉干燥处，应防止日晒、污染、浸水，使用前应搅拌均匀；有离析、变色等现象时，应经检验合格后再使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.6当设计文件对混凝土提出耐久性指标时，应进行相关耐久性试验验证。7.3.6混凝土的耐久性指标包括氯离子含量、碱含量、抗渗性、抗冻性等。在确定设计配合比前，应对设计规定的混凝土耐久性能进行试验验证，以保证混凝土质量满足设计规定的性能要求。部分指标也可辅以计算验证。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.5.8混凝土强度达到1.2MPa前，不得在其上踩踏、堆放物料、安装模板及支架。8.5.8混凝土在未到达一定强度时，踩踏、堆放荷载、安装模板及支架等易于破坏混凝土内部结构，导致混凝土产生裂缝及影响混凝土后期性能。在实际操作中，混凝土是否达到1.2MPa要求，可根据经验进行判定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【8.5.9同条件养护试件的养护条件应与实体结构部位养护条件相同，并应妥善保管。8.5.9保证同条件养护试件能与实体结构所处环境相同，是试件准确反映结构实体强度的条件。妥善保管措施应避免试件丢失、混淆、受损。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3每个剖面的周边及以内部位测温点上下、左右对齐是为了反映相邻两处测温点温度变化的情况，便于对混凝土温差进行计算；测温点竖向、横向间距不应小于0.4m的要求是为了合理反映两点之间的温差。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【9.1.2装配式结构正式施工前，宜选择有代表性的单元或部分进行试制作、试安装。9.1.2当施工单位第一次从事某种类型的装配式结构施工或结构形式比较复杂时，为保证预制构件制作、运输、装配等施工过程的可靠，施工前可针对重点过程进行试制作和试安装，发现问题要及时解决，以减少正式施工中可能发生的问题和缺陷。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.1.4预制构件经检查合格后，应在构件上设置可靠标识。在装配式结构的施工全过程中，应采取防止预制构件损伤或污染的措施。9.1.4对预制构件设置可靠标识有利于在施工中发现质量问题并及时进行修补、更换。构件标识要考虑与构件装配图的对应性：如设计要求构件只能以某一特定朝向搬运，则需在构件上作出恰当标识；如有必要时，尚需通过约定标识表示构件在结构中的位置和方向。预制构件的保护范围包括构件自身及其预留预埋配件、建筑部件等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4运输与堆放9.4运输与堆放9.4.1预制构件运输与堆放时的支承位置应经计算确定。9.4.1预制构件运输与堆放时，如支承位置设置不当，可能造成构件开裂等缺陷。支承点位置应根据本规范第9.2节的有关规定进行计算、复核。按标准图生产的构件，支承点应按标准图设置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【10.2.8混凝土运输、输送机具及泵管应采取保温措施。当采用泵送工艺浇筑时，应采用水泥浆或水泥砂浆对泵和泵管进行润滑、预热。混凝土运输、输送与浇筑过程中应进行测温，其温度应满足热工计算的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.2.15模板和保温层的拆除除应符合本规范第4章及设计要求外，尚应符合下列规定：1混凝土强度应达到受冻临界强度，且混凝土表面温度不应高于5℃；2对墙、板等薄壁结构构件，宜推迟拆模。10.2.15拆除模板后，混凝土立即暴露在大气环境中，降温速率过快或者与环境温差较大，会使混凝土产生温度裂缝。对于达到拆模强度而未达到受冻临界强度的混凝土结构，应采取保温材料继续进行养护。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【10.4雨期施工10.4雨期施工10.4.1雨期施工期间，水泥和矿物掺合料应采取防水和防潮措施，并应对粗骨料、细骨料的含水率进行监测，及时调整混凝土配合比。10.4.1现场储存的水泥和掺合料应采用仓库、料棚存放或加盖覆盖物等防水和防潮措施。当粗、细骨料淋雨后含水率变化时，应及时调整混凝土配合比。现场可采取快速干炒法将粗、细骨料炒至饱和面干，测其含水率变化，按含水率变化值计算后相应增加粗、细骨料重量或减少用水量，调整配合比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【10.4.8在雨天进行钢筋焊接时，应采取挡雨等安全措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【10.4.8在雨天进行钢筋焊接时，应采取挡雨等安全措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【11.2.9不可循环使用的建筑垃圾，应集中收集，并应及时清运至有关部门指定的地点。可循环使用的建筑垃圾，应加强回收利用，并应做好记录。11.2.9施工单位应按照相关部门的规定处置建筑垃圾，将不可循环使用的建筑垃圾集中收集，并及时清运至指定地点。建筑垃圾的回收利用，包括在施工阶段对边角废料在本工程中的直接利用，比如利用短的钢筋头制作楼板钢筋的上铁支撑、地锚拉环等，利用剩余混凝土浇筑构造柱、女儿墙、后浇带预制盖板等小型构件等，还包括在其他工程中的利用，如建筑垃圾中的碎砂石块用于其他工程中作为路基材料、地基处理材料、再生混凝土中的骨料等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【F.0.6细骨料的分区及级配范围应符合表F.0.6的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.2锚筋anchoragebars用于后锚固工程中的光圆或带肋钢筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.2锚筋anchoragebars用于后锚固工程中的光圆或带肋钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.3无机材料后锚固技术technicofpost-anchorageusedinconcretestructurewithinorganicanchoringmaterial采用无机胶将锚筋有效地锚固于既有混凝土结构中的技术。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4设计4.1一般规定4设计4.1一般规定4.1.1后锚固连接设计所采用的设计使用年限应与整个被连接结构的设计使用年限一致。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.1.3后锚固连接设计，应根据被连接结构类型、锚固连接受力性质的不同，对其破坏形态加以控制，应保证结构构件破坏时不发生锚筋滑脱或基体破坏。4.1.3后锚固破坏类型可分为锚筋钢材破坏、锚筋滑脱及基体破坏。锚筋钢材破坏一般具有明显的塑性变形；锚筋滑脱及基体破坏均属脆性破坏，应加以控制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【5.2.3锚筋应平直、无损伤，表面不得有裂纹、油污、颗粒状或片状老锈。锚筋锚固段应除去浮锈，宜根据锚固深度做出临时标记。5.2.3为加强对后锚固用钢筋外观质量的控制，钢筋进场时和使用前均应对外观质量进行检查。钢筋应平直、无损伤、无裂纹，表面不应有油污、颗粒状或片状老锈，以免影响钢筋强度和与无机胶的有效粘结。后锚固之前有专门对锚筋除绣、除油污的工序，但此项工序与后锚固往往间隔有一段时间，而钢筋表面的钝化层被除去后，很容易在潮湿的空气中氧化，形成新锈。钢筋在植入前应复查，若有新锈，应予以除去。锚筋锚固段做出后锚固深度的临时标记，标明后锚固时钢筋插入的深度，可以验证实际锚固深度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【5.4锚固5.4锚固5.4.1锚固施工时锚孔孔壁宜潮湿，但锚孔内不得有积水。5.4.1孔壁保持潮湿可以增强无机锚固材料与基体的粘结，但孔内积水将影响无机胶的配合比，故注入无机胶时不得有积水。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【5.5.3锚筋可采用焊接方式连接，焊接时无机胶的龄期不得少于72h。5.5.3根据试验数据，现场养护条件下72h，无机胶的抗压强度一般能达到40MPa以上。无机胶与混凝土属同类型的材料，理论分析和试验数据均表明，此时焊接产生的短时间高温不会对无机胶的粘结性能产生影响，因此作了本条规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.2有机类锚固胶organicanchorageadhesive以改性环氧树脂、改性乙烯基酯类聚合物或改性氨基甲酸酯树脂等为主要原料，加入填料和其他添加剂制得的锚固胶。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.2.8耐久性能6.2.8.1耐湿热老化性应按GB50367-2006中附录L的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【6.3.3拌合物性能6.3.3.1泌水率应按GB/T50080-2002中5.1的规定进行，试样桶容积为1L。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.3.3拌合物性能6.3.3.1泌水率应按GB/T50080-2002中5.1的规定进行，试样桶容积为1L。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.3.3.2凝结时间应按GB/T1346的规定进行。测定初凝时间时，自加水(或其他固化剂)后10min时进行第一次测定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.3.4.2抗压强度应按GB／T17671的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8标志、包装和贮存8标志、包装和贮存8.1标志锚固胶产品包装上应有标志，至少应包括：a)本标准名称及编号；b)主体胶和固化剂主成分及二者的使用比例；c)使用的温度范围及对锚固区混凝土干燥程度的要求；d)贮存期及贮存要求；e)生产单位名称、地址及商标；f)净含量、生产批号、生产日期以及检验合格的标识。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【A.4.3.1.2系列乙二胺标准溶液在(20±2)℃的条件下，取A.4.2.1.1配制的乙二胺溶液，按表A.1所列体积分别加至6个25mL的容量瓶中，用稀释溶剂稀释至刻度，摇匀，制成系列乙二胺标准溶液。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【2.1.6自动化钢筋加工设备automaticsteelbarprocessinge-quipment具备自动调直、定尺、切断、弯曲、焊接、螺纹加工等单一或组合功能的钢筋加工机械。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.4成型钢筋的原材料应符合设计要求。当钢筋的品种、级。别或规格变更代换时，应办理设计变更文件。5.1.4本条规定成型钢筋的原材料应符合计要求，意在杜绝加工配送企业随意便更原材料或以次充好带来工程质量隐患，同时规定当加工的钢筋品种、级别或规格未达到设计要求而发生改变时，应与原设计部门协商后办理设计变更手续。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.1.5在成型钢筋加工过程中发现钢筋脆断、焊接性能不良或力学性能不正常等现象时，应停止使用该批钢筋加工。5.1.5钢筋脆断、焊接性能不良或力学性能不正常等现象是钢筋加工中常出现的问题，这些钢筋常见问题不及时解决均会给建筑工程带来质量隐患，因此，加工配送企业遇到此类问题时应停止使用相应批次钢筋并会同设计等部门查找原因。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.8箍筋及拉筋宜采用数控钢筋弯箍机或钢筋弯曲中心加工，钢筋弯折应冷加工一次完成，钢筋弯折的弯弧内直径和平直段长度应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666的有关规定。5.2.8箍筋和拉筋加工常采用人工套管搬动弯曲、小型弯曲机和数控钢筋弯箍机加工，本条规定箍筋及拉筋易采用数控钢筋弯箍机或钢筋弯曲中心加工，可以实现规模化生产，有效保证产品质量。现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666对不同级别钢筋的弯钩及弯弧内径作出了具体规定，钢筋加工时应严格按照规定执行，以防止因弯弧内径太小使钢筋弯折后弯弧外侧出现裂缝，影响钢筋受力或锚固性能。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【5.2.10箍筋、拉筋的末端的弯钩加工应符合国家现行标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666的有关规定。5.2.10本条提出了箍筋、拉筋的末端弯钩加工要求，便于加工和检验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【5.3.4钢筋焊接网宜采用钢筋网自动成型机制造，制作的钢筋焊接网应符合现行国家标准《钢筋混凝土用钢第3部分：钢筋焊接网》GB／T1499.3的有关规定。5.3.4采用钢筋网成型机制造钢筋网时，网片制作流水线自动完成，劳动强度低、节省人工；网片可以提前预制，实现网片的现场整片安装，施工速度快、有效缩短施工周期；两个方向钢筋的交叉点以电阻焊焊接自动完成，与绑扎相比大幅度节省钢材，而且焊网质量高，可有效保证工程质量。因此本条规定采用自动焊网机制造钢筋焊接网，焊接网片应符合现行国家标准《钢筋混凝土用钢第3部分：钢筋焊接网》GB／T1499.3规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.2.5对同一工程、同一类型、同一原材钢筋来源、同一组生产设备生产的成型钢筋，连续三次进场检验均一次检验合格时其检验批容量可扩大一倍。7.2.5连续三次检验均一次合格，意味着该产品具有质量稳定性。因此，本条规定能有效减轻进场检验的工作量，降低质量控制的成本。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【8安全管理8.1作业人员8安全管理8.1作业人员8.1.1加工配送企业应建立安全生产管理制度和岗位责任制，并应定期组织员工进行安全生产教育培训。8.1.1安全生产管理制度应覆盖生产供应全过程，包括原材进厂、设备使用、成型钢筋加工、储存、配送以及涉及生产安全的其他相关环节；岗位责任制应明确人员的职责、分工和权限。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.2搬运或者吊装成型钢筋时，应提前检查作业区域附近有无障碍物、架空电线和其他临时电气设备，防止钢筋在回转时碰撞电线或发生触电事故。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.5雷雨天气时应停止露天钢筋加工与安装作业，以防雷击伤人。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.3.6高处作业应执行现行行业标准《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ80的规定，并应符合下列规定：1不应将成型钢筋集中堆在高处的模板和脚手板上；2搭脚手架和工作平台时，四周应设防护栏杆；3安装4m以上独立柱钢筋时，应搭设临时脚手架，严禁依附主筋安装或攀登上下；4安装高层建筑的圈梁挑筋、外墙边等钢筋时，应搭设外挂架和安全网，并系好安全带。8.3.6应严格执行现行行业标准《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ80的各项安全规定，确定施工安全。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【附录A冷拔光面钢筋技术要求附录A冷拔光面钢筋技术要求A.0.1制作冷拔光面钢筋的热轧盘条应采用符合现行国家标准《低碳钢热轧圆盘条》GB／T701生产的Q215、Q235盘条，或符合现行国家标准《钢筋混凝土用钢第1部分：热轧光圆钢筋》GB1499.1生产的以盘卷供货的HPB235、HPB300热轧光圆钢筋。A.0.1制作冷拔光面钢筋的热轧盘条执行标准主要有现行国家标准《低碳钢热轧圆盘条》GB／T701和《钢筋混凝土用钢第1部分：热轧光圆钢筋》GB1499.1。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.13推定值referencevalue对样本中每个个体的检测值进行统计分析并应用一定的规则得到的代表检验批总体性能的统计值。2.1.13一般而言，推定值是与置信水平相关的，因此，推定值是一个区间。由于样本数量的限制和习惯做法，为与相关标准协调，本标准中也存在以样本均值或样本最小值作为总体推定值的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.6现场检测所用仪器、设备的适用范围和检测精度应满足检测项目的要求。检测时，所用仪器、设备应在检定或校准周期内，并应处于正常状态。3.2.6本条对现场检测所用仪器、设备提出要求。在检定或校准周期内的仪器设备并不都处于正常状态，实施检测时，应进行必要的校验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2按本标准第4.2.6条确定受检构件数量。3在检验批中随机选取受检构件，按预先确定的测区数或芯样总数在每个构件上均匀布置测区或取样点，按选定的方法进行测试，得到每个测区或每个芯样的混凝土换算强度。4.2.9正确划分检验批是保证根据样本数据进行总体推定的基础。将混凝土设计强度等级相同，原材料、配合比、成型工艺、养护条件基本一致且龄期和质量状况相近的同类构件划分为一个检验批。由于混凝土强度增长具有早期快、后期慢的特点，当检验批中混凝土龄期相差不超过检测时最短龄期的10％时，可视为龄期相近。不易判别混凝土质量状况时(如不同损伤状况)，应尽量缩小检验批范围。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.3单个构件混凝土劈裂抗拉强度应按下列规定进行检测和推定：1从构件上钻取芯样，芯样位置应均匀分布；2应将取得的芯样加工成3个试件；3应按本标准第4.3.2条的规定检测每个芯样试件的劈裂抗拉强度；4该构件混凝土劈裂抗拉强度的推定值可按芯样试件劈裂抗拉强度的最小值确定。4.3.3虽然用最小值作为特征值的推定值错判概率一般大于5％，且随着取样数量的增加，最小值出现的概率增大。但考虑检测结果的可靠性和实际可操作性，取测试数据的最小值作为推定值是检测评定中经常使用的方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.7检验批混凝土劈裂抗拉强度可按下列规定进行推定：1当推定区间上限与下限差值不大于0.1mΔf时，检验批混凝土劈裂抗拉强度推定值应按下式进行计算：式中：ft,e——检验批混凝土劈裂抗拉强度推定值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【6.3混凝土中碱含量检测6.3混凝土中碱含量检测6.3.1混凝土中碱含量应以单位体积混凝土中碱含量表示。6.3.1本条提出了混凝土中碱含量检测结果的表示方法，目的是与相关标准的限值要求保持一致。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2外观缺陷检测7.2外观缺陷检测7.2.1现场检测时，宜对受检范围内构件外观缺陷进行全数检查；当不具备全数检查条件时，应注明未检查的构件或区域。7.2.1混凝土结构的质量问题常常通过外观缺陷表现出来，外观缺陷检查是进一步检测的基础，现场检测时，应对受检范围内构件外观缺陷进行全数检查，特别是对存在修补痕迹的部位应重点检查。当不具备全数检查条件时，为了避免以偏概全，对未检查的构件或区域应进行说明。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.2混凝土构件外观缺陷的相关参数可根据缺陷的情况按下列方法检测：1露筋长度可用钢尺或卷尺量测；2孔洞直径可用钢尺量测，孔洞深度可用游标卡尺量测；3蜂窝和疏松的位置和范围可用钢尺或卷尺量测，委托方有要求时，可通过剔凿、成孔等方法量测蜂窝深度；4麻面、掉皮、起砂的位置和范围可用钢尺或卷尺测量；5表面裂缝的最大宽度可用裂缝专用测量仪器量测，表面裂缝长度可用钢尺或卷尺量测。7.2.2本条提出了混凝土构件外观缺陷的相关参数的测定方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.6混凝土构件内部缺陷检测应提供有关测位的选择方式、位置、外观质量描述以及缺陷的性质和分布特征等信息。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【8.5构件裂缝检测8.5构件裂缝检测8.5.1裂缝检测时宜对受检范围内存在裂缝的构件进行全数检测，当不具备全数检测条件时，可根据约定抽样原则选择下列构件进行检测：1重要的构件；2裂缝较多或裂缝宽度较大的构件；3存在变形的构件。8.5.1本条对检测构件裂缝的抽样方法作出规定。构件裂缝一般不具备批量检测条件。检测时，应使重要的构件和最不利状况得到充分的检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9混凝土中的钢筋检测9.1一般规定9混凝土中的钢筋检测9.1一般规定9.1.1混凝土中的钢筋检测可分为钢筋数量和间距、混凝土保护层厚度、钢筋直径、钢筋力学性能及钢筋锈蚀状况等检测项目。9.1.1本条提出了混凝土中钢筋的主要检测项目，这些检测项目源于相关验收规范和鉴定标准的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【9.2.2当遇到下列情况之一时，应采取剔凿验证的措施：1相邻钢筋过密，钢筋间最小净距小于钢筋保护层厚度；2混凝土(包括饰面层)含有或存在可能造成误判的金属组分或金属件；3钢筋数量或间距的测试结果与设计要求有较大偏差；4缺少相关验收资料。9.2.2本条规定了应进行剔凿验证的情况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.5.5混凝土中钢筋电位的检测应符合现行行业标准《混凝土中钢筋检测技术规程》JGJ/T152的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10混凝土构件损伤检测10.1一般规定10混凝土构件损伤检测10.1一般规定10.1.1混凝土构件的损伤可分为火灾损伤、环境作用损伤和偶然作用损伤等。10.1.1本条根据损伤原因对混凝土构件的损伤进行分类，这种分类不具备完整性。本章规定了针对常见损伤的检测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【10.1.5混凝土构件的受损伤影响层厚度可按本标准附录F、附录G的有关规定进行检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.8对构件破坏状态的区域应对构件逐个予以说明并取得现场的影像资料，检测构件的位移或变形。10.2.8本条规定了构件破坏状态的检测项目和检测方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2.9对于已坍塌部分，可进行范围的描述并取得现场情况的影像资料。10.2.9对于已坍塌部分，已没必要性再进行构件损伤检测。当需要分析坍塌原因时，应根据实际需要选择检测项目，此时宜优先采用直接法进行检测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【10.3.2环境作用损伤的检测，应通过外观检查将其识别成下列四种状态：1未见材料性能劣化；2存在材料性能劣化；3出现构件损伤；4构件结构性能受到严重影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.3.6当需要推定碳化等造成的材料性能劣化区域剩余使用年限时，可按本标准第11章进行检验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.3.6当需要推定碳化等造成的材料性能劣化区域剩余使用年限时，可按本标准第11章进行检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.8出现损伤构件的检测项目宜包括损伤的面积、深度和位置，必要时应提出进行构件承载力评定的建议。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【A.2回弹法检测混凝土抗压强度A.2回弹法检测混凝土抗压强度A.2.1回弹法所采用的回弹仪应符合现行行业标准《混凝土回弹仪》JJG817的有关规定，并应符合下列标准状态的要求：1水平弹击时，在弹击锤脱钩的瞬间，回弹仪弹击锤的冲击能量应为2.207J；2弹击锤与弹击杆碰撞的瞬间，弹击弹簧应处于自由状态；3在洛氏硬度HRC为60±2的钢砧上，回弹仪的率定值为80±2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.2.3测区回弹值测量应符合下列规定：1检测时，回弹仪的轴线应始终垂直于检测面，缓慢施压，准确读数，快速复位。2测点应在测区范围内均匀分布，相邻两测点的净距不宜小于20mm；测点距外露钢筋、预埋件的距离不宜小于30mm。弹击时应避开气孔和外露石子，同一测点只应弹击一次，读数估读至1。每一个测区应记取16个回弹值。3同一测区16个回弹值中的3个最大值和3个最小值应直接剔除，计算余下的10个回弹值的平均值。4应根据现行行业标准《回弹法检测混凝土抗压强度技术规程》JGJ/T23的有关规定对回弹平均值进行修正，以修正后的平均值作为该测区回弹值的代表值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【A.3.5测区声速测量应符合下列规定：1超声测点应布置在回弹测试的对应测区内，每一个测区布置3个测点；2超声测试时，换能器应通过耦合剂与混凝土测试面良好耦合；3声时测量应精确至0.1μs，测距测量应精确至1mm，声速计算精确至0.01km/s；4以同一测区3个测点声速的平均值作为该测区声速的代表值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【B.1.2在采用钻芯法修正或验证其他无损检测方法时，宜对芯样混凝土抗压强度异常值进行判别或处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【B.2.2当计算统计量t大于临界值tα时，可认为xk系粗大误差构成的异常值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【4当测距较大时，可采用钻孔或预埋声测管法，应用两个径向振动式换能器分别置于平行的测孔或声测管中进行测试，可采用双孔平测、双孔斜测、扇形扫测的检测方式(图D.0.3-4)。5当测距较大时，也可采用钻孔与构件表面对侧相结合的方法，钻孔中径向振动式换能器发射，构件表面的平面换能器接收。可采用对测、斜测、扇形扫描的检测方式(图D.0.3-5)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【附录E混凝土裂缝深度超声单面平测方法附录E混凝土裂缝深度超声单面平测方法E.0.1当结构的裂缝部位只有一个可测面，裂缝的估计深度不大于500mm且比被测构件厚度至少小100mm以上时，可采用单面平测法检测混凝土裂缝深度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.1.2成型钢筋采用的钢筋原材应按相应标准要求规定抽取试件做力学性能检验，其质量应符合相应现行国家标准的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2成型钢筋采用的钢筋原材应按相应标准要求规定抽取试件做力学性能检验，其质量应符合相应现行国家标准的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.5箍筋应选用机械加工完成。除焊接封闭环式箍筋外，箍筋的末端应按设计和现行规范要求制作弯钩。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2本规程适用于建筑工程与市政工程混凝土结构中使用的钢筋间隔件的制作、运输、储存和安放。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【3.0.9电焊机、混凝土泵、管架等设备荷载不得直接作用在钢筋间隔件上。3.0.9这条是考虑避免附加荷载对钢筋间隔件的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.3钢筋间隔件安放后应进行保护，不应使之受损或错位。作业时应避免物件对钢筋间隔件的撞击。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.5混凝土柱类的表层间隔件应放置在纵向钢筋的外侧面，其水平间距不应大于0.4m；竖向间距不宜大于0.8m；水平与竖向表层间隔件每侧均不应少于2个，并对称放置。6.2.5柱类构件包括柱、桥墩等。当柱类构件的截面较小时，其水平与竖向间距每侧均不应少于2个，以使钢筋骨架放置平稳。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【附录A钢筋间隔件承载力试验方法附录A钢筋间隔件承载力试验方法A.0.1钢筋间隔件承载力试验的试件应随机抽取。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【5.1.2延缓碱骨料反应可采用封堵裂缝、涂刷表面憎水防护材料等技术措施。5.1.2在不拆除结构或更换构件时，延缓AAR的措施一般有裂缝封堵、止水两大类。因骨料、混凝土碱含量不能改变，只能采取断绝水分供应的方法抑制碱骨料反应。国外也有报道用锂盐溶液喷洒构件表面抑制碱骨料反应的修复方法，但长期效果如何尚未获得公认的结果，另外价格较高也是阻碍这种方法普及的另一因素。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.2修复材料除应符合现行国家有关标准规定外，尚应符合下列规定：1应选用强度等级不低于42.5的硅酸盐水泥或普通硅酸盐水泥；2应掺用引气剂，修复材料中含气量宜为4％～6％；3修复材料的强度不应低于修复结构中原混凝土的设计强度；4修复材料的抗冻等级不应低于原混凝土抗冻等级。6.2.2选用强度等级不低于42.5的硅酸盐水泥或普通硅酸盐水泥，是因为这些水泥的凝结硬化速度快，避免混凝土或砂浆在较早龄期发生冻融损伤。必须掺用引气剂，是因为引气剂可提高混凝土或砂浆的抗冻性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.2混凝土表面防护材料应根据实际工程需要选择，可采用无机材料、有机高分子材料以及复合材料，并应符合下列规定：1在环境介质侵蚀作用下，防护材料不得发生鼓胀、溶解、脆化和开裂现象；2防护材料应满足结构耐久性防护的要求，根据不同的环境条件和耐久性损伤类型宜分别具有抗碳化、抗渗透、抗氯离子和硫酸盐侵蚀、保护钢筋性能；3用于抗磨作用的防护面层，应在其使用寿命内不被磨损而脱离结构表面；4防护面层应与混凝土表面粘结牢固，在其使用寿命内，不应出现开裂、空鼓、剥落现象。8.2.2选择防护材料时，应根据防护对象、防护对象所处的条件、使用情况等，结合防护材料的物理力学性能和抗侵蚀能力等因素加以综合考虑。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【8.4检验与验收8.4检验与验收8.4.1表面修复材料和表面防护材料应进行进场复验，其性能应满足现行行业标准《混凝土结构修复用聚合物砂浆》JG/T336、《混凝土界面处理剂》JC/T907、《聚合物水泥防水砂浆》JC/T984、《混凝土结构防护用成膜型涂料》JG/T335等相关标准规定和设计的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【A.3.2电化学保护系统安装完毕后，应进行下列方面的检验：1逐一检查所用的阳极、电缆、参比电极、仪器设备规格、数量、安装位置是否符合设计要求；2检查保护系统所有部件安装是否牢固、是否有损坏，电缆和设备连接是否正确；3测量保护单元内钢筋的电连接性和钢筋网与阳极系统之间的电绝缘性，电缆的绝缘电阻和电连续性，检测埋设参比电极的初始数据；4测量保护区域内钢筋的自然电位和混凝土原始氯离子含量或pH值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【2.1.3劣化模型degradationmodel描述材料或结构性能劣化过程的数学表达式或试验装置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.10氯离子扩散系数chloridediffusioncoefficient表示氯离子在混凝土中从高浓度区向低浓度区扩散速率的参数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2受到海水激流和海砂冲刷的混凝土构件，其环境作用等级宜按本标准表6.2.1的规定提高一级。6.2.2海水激流对混凝土表面有气蚀作用，海砂对构件表面有磨蚀作用，因此相应的环境作用等级宜适当提高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.4.3处于流动海水中或同时受水中泥沙冲刷的配筋混凝土构件，其钢筋的混凝土保护层厚度应在本标准表6.3.2规定的基础上增加10mm～20mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}]